死後，我成為奈何橋的孟婆(2)

好開心咁都有2
呢排番工比較忙，希望各位巴打見諒。

正評留名

等緊

自己留番個名先

lm

留名

30正出文

出左先算，反正冇人。

「阿儀，多謝你！遺憾既地方只係我唔可以好好咁照顧你......」

阿儀沒有回話，只是搖搖頭，微微一笑。

「任一山，時間差唔多，係時候要番去。」牛頭馬面站了起來。

任一山沒有鬆開手，心中仍然眷戀著阿儀，不捨離開凡間。

「任一山，係時候要番去！」牛頭再說一遍。

此時，阿儀鬆開手，輕輕推了阿山一把。

「阿山，你要番去架啦，唔好要人地難做。」阿儀瞥向牛頭。

「但我......」

屌你唔多謝我幫你推post

thx巴打
但我唔記得開個傳送門

「你成日都話命運命運，人生無常，呢d就係我地既命運。有時候，放手唔一定代表唔愛對方，只係錯過左時機，就要放手，咁對大家都係好事。」阿儀掩著臉，含糊說道。

「今生今世，我地唔可以相愛，就等下一世，下下一世再愛。」阿山吻著阿儀的額頭。

「下世我就靠你額頭既味道去搵你，你一定要等我。」阿山撒了一個很大的謊。

簡直是對孟婆的輕視。

孟婆湯不單止是記憶，就連五官感覺亦可消除。

任一山跟著牛頭馬面的腳步，慢慢離開故居，他所遺下的是喜果，喜歡的喜。

他的人生只剩下阿儀，對阿儀的感覺只剩下喜歡。

學凡人所指，喜歡不足以形容熱戀情侶的關係，他們會用「愛」。

阿儀沒有哭泣，她明白哭泣只會倍增任一山的不捨。

與其讓哭泣拖住了任一山的後腿，倒不如讓他安心離去。

New post LM

阿儀靜靜目送著阿山最後一程。

今生情，今生了，豈何延續到來生？

奈何橋的鬼龍擠擁得水泄不通，鬼魂開始鼓噪，更有暴動先兆。

「我地要投胎！我地要投胎啊！」鬼魂推撞著前方。

經過地獄酷刑的洗禮下，除了最卑微的求生意志，別無所求。

包括昔日山盟海誓的諾言與珍而重之的記憶。

記憶不是與生俱來的本能，而是建基於解決基本需要之上，這就是記憶最脆弱的地方。

投胎，象徵一段記憶正式結束。我不知道眼前每一個等候投胎亡魂的故事。

但我卻知道記憶對他們而言是毫無意義。

「全部同我企好！否則我地將會使用武力！」強哥與森哥把插隊的鬼魂驅趕到後方。

終於live左
由牛頭追到而家 樓主寫得真係好觸動人心
新post幫推一下 加油呀樓主

「後面推我咋，你估我冇啦啦想郁？」後方的鬼魂叫囂著。

悶熱的空氣伴隨鬼魂的叫囂聲，使我心煩氣燥。

煩燥得想將眼前的鬼魂趕回地獄受刑。

「孟婆，強哥，閻王有口喻要我帶黎比兩位。」陸判趕忙地走到我們面前。

「所謂何事？」

「閻王要你地立即行動，不得有誤。」陸判在我耳邊輕聲說道。

我整理儀表，強哥掃平衣服上的摺痕，拍去身上的灰塵，準備出發。

目的地是大埔富善村，一幢二十年歷史的公屋。

生死死生，野火燒不盡，春風吹又生，凡人永遠生生不息，如同火焰一樣，永不中斷。

富善村的人來來往往，生死輪迴從不間斷，人面桃花不依舊。

「果個小朋友住係條咁舊既屋邨，生活一定唔太好。」強哥心生憐憫。

憐憫之心產自共嗚與同理心。

正如不吃人間煙火的富家子弟只會批評屋邨人不求上進，忽略他們所遭遇的困難。

「強哥，你自細就係到大？」

「全香港大部份靚仔都係呢d地方到大。」強哥倚靠著公園的滑梯。

「你以前過得好辛苦？」我脱口而出。

極感動

明日再見，最終目標係可以係(2)完左個故
400正

又逼我推爆你？？

咁果排咪無人出世？

仲等緊幾時有新post

pish

推

係故事入面，果排仲有dd人出世，因為仲有少少孟婆湯係到。只係數量太少，鬼太多。

未去到封關

上啊正皮，放工出文。

原來開左新post

lm，終於live

放工出文

巴打講得冇錯。
閻王係仲未封關

Pish

放工未

Me love 樓主

追左好耐樓主加速

夜d出文

「有邊個過得唔辛苦？」強哥聳聳肩，淡淡然說道。

我沒有機會體現箇中辛酸，當然亦沒有意慾去嘗試。

好奇心歸好奇心，只要影響自己的日常生活，再多的好奇心亦只會轉變成後悔。

好奇是一時，但後悔卻是一世。

更何況孟婆不是一個好奇心滿溢的人，這也是我能夠成為孟婆的其中一個原因。

「諗番起以前玩鞦韆，就好似尋日既事。飛得高，跌得痛，但無牽無掛，自由自在，無憂無慮既快樂時光。」
強哥坐在窄小的鞦韆椅子，用腳輕輕一蹬。

雖然我倆生長的年代不同，假如活在世上亦必定隔著鴻溝，可是再大再長的鴻溝也有盡頭的一端。

我與強哥的一端是鞦韆，曾經出現在每一個小朋友的回憶之中。

我竭力控制自己不去打開記憶的盒子，鞦韆只需連結在童年便已足夠。

我寧願牢記，翻攪著別人的記憶亦不願觸碰冰封在腦海深處的回憶，因為記憶只會成為我的弱點。

「嗯。」我輕輕點頭，站在一旁疑視著強哥。

強哥越玩越興奮，把自己飛得接近90度，盡情讓微風輕撫著面龐。

眼前的他就似是一名小孩，法門中人的霸氣頓時蕩然無存，威武盡失。

記憶可怕之處，在於能夠將人變回小時候那個軟弱無能的小孩。

所有歷練在回憶泛濫時突然消逝無蹤，凡人稱之為童心未泯，我卻認定是軟弱。

「強哥，我地差唔多時候要走。」我嚴肅地說道。

聽日假期補數追更

好

對唔住呀錯手揀左負皮

劉明

一開始以為係替手代出文

快啲出文啊，好想睇

唔係替手咩

仲未有

我都想有，晏d番屋企出

強哥如茅塞頓開，立即用腳煞停高速搖晃的鞦韆。

「原來時間經已過得咁快。」強哥趕忙站起身，繼續起行。

大堂除了打瞌睡的保安以外，便空無一人，只剩下風扇空轉與電視新聞的聲音。

切合今夜的環境，除了空虛以外，別無其它形容詞。

空虛到使人感到悲傷，遇到困難卻無人依靠的空虛感覺。

「孟婆，你有冇心理準備。」強哥突然在門前停下腳步。

我抬頭看著門牌，再次核對住處。

「心理準備？有咩心理準備要做？」我疑惑地盯著強哥。

強哥結結巴巴，似是有口難言，欲言又止。

「孟婆，你記唔記得自己既角色係咩？」

「幫人忘記過去，安心投胎。往事如揮揚起舞既塵土，一去不返。」我一直堅守這種信念。

「咁又有邊個人幫你忘記過去？」強哥的說話似是一記冷箭，猝不及防的我被射中。

「幫人忘記過去，安心投胎。往事如揮揚起舞既塵土，一去不返。」我一直堅守這種信念。

「咁又有邊個人幫你忘記過去？」強哥的說話似是一記冷箭，猝不及防的我被射中。

其實係佢先已幫自己忘記過去

可是那一箭只是射中我的髮端，數條髮絲輕輕掉落，隨風飄逸。

正如三千煩惱絲，掉下的就只有煩惱而沒有重要的東西。

「孟婆從來都唔需要忘記過去，因為過去同回憶對孟婆而言係絕無意義。」

強哥微微點頭，嘴巴微微開闔，似有說話又未曾講。

平日成熟穩重，敏於事慎於行的強哥竟談及記憶二字，又對我問起一些奇怪的問題，我不禁懷疑當中是否有不可告人的秘密。

閻羅王與強人之間的秘密，還有那封不可告人的書信。

我可是從未遇到那些情況是陰差與閻羅王有著孟婆不可知曉的秘密。

「孟婆，希望你能夠記得呢一刻講過既野。」強哥率先穿牆而入。

強哥把自己的感受都刻劃在面孔之上，憂心忡忡的模樣，腦海有著翻騰不停的愁緒。

屋內一片寧靜，夜已深，燈已關，地板被膠墊所取代，好讓小孩可以安心走動。

使唔使幫你忘記過去

你忘記了今晚要出文 加更唔訪

加更唔該

文呢

玩具散落一地，peppa pig的玩具被折磨得不似豬形。

「呢間屋搞緊咩野？竟然可以亂成咁？」看著散落一地的玩具，我極心生厭惡。

「孟婆，有小朋友既地方就會有混亂，你唔會唔知。」強哥仔細打量每一間房間。

「有小朋友既地方先更加要整齊，否則只會令小朋友受傷。粗心大意既父母。」我不屑地瞪著地上的玩具。

母愛突然微微作動，意圖衝破封鎖記憶的大閘。

我別了眼，把注意力轉往漆黑一片的牆身。

不知是街燈太亮或是我視力太好，慢慢地牆上的相片竟約隱約現。

當我躬身向前，便發覺眼前的照片是溫馨的家庭照。

照片是眼睛碌碌的嬰兒就是我們我目標。雖然是很可愛，但我亦要狠下毒手。

父母輪流抱著嬰兒合照，面露笑容，或許嬰兒也被他們的笑容所感染，因此每張照片亦笑容滿面。

的而且確，每一張照片中，嬰兒也面露笑容，那個同一樣的笑容，規律得令人頭皮發麻。

規律不是渾天而成，無師自曉，相反必定是經過心思縝密的考慮以及長時間的訓練。

如同女性必須花費大量心神研究在鏡頭前，那個站姿，角度與笑容才是最美。

那個嬰兒經過長時間的訓練才能把率性與隨意去掉，換來一式一樣的笑靨。

父母純粹燦爛的笑容充滿對孩子的重視與關愛，但卻不知那個嬰兒根不需要他們的關心。

文呀

「孟婆，呢間房就係果個小朋友住既地方。」強哥指著房間，停下腳步。

「強哥，做咩唔入去？」

「我......我依家就入去。」強哥拖著緩慢的步伐走進房間，小腿像被縛上石塊。

我奪門而進，只見房內佈滿玩具，配以卡通牆紙，塑造成一個小城堡的感覺，那個嬰兒便是公主。

「強哥，有冇帶降威棒。」我刻意降低聲線。

將降威棒對著凡人一揮，便能奪去其性命，當然這是種較為痛苦的死法。

要是不想痛苦地死去，就只能用黑白無常的法器，可是法器只有一件，建基於低調行事的原則下，唯有使用降威棒。

死亡只是一瞬間的事，捱過痛苦便會重生。

強哥小心翼翼把降威棒遞給我。

「孟婆......使唔使我落手？」強哥突然捉住我的手臂。

我鬆開他的手，緊握著降威棒靜靜走近小孩的床沿。

麻煩是我惹出來，我並不需要別人為我收拾爛攤子。

就等我親手了結他的生命，也許這亦是上天給予他的命運。

再加速啦樓主

就黎變每日一篇

我由尋晚12點睇到4點先訓

而家又扮緊工追到live

好好睇 有好幾個位都喊出黎 如果d人名少d搞錯就更好
牛頭馬面個故因為人名打字有時睇到一舊舊

btw 支持

阿仲有

不如考慮整個死後系列啦 睇到你話今個post會完到故

真係好想繼續睇落去

其實許願生生世世相遇結為夫妻係可以既，就好似釋迦文佛同佢既妻子因燃燈佛結緣，以致釋迦係七次往返當中都與其如為夫妻，所以釋迦連夜離開修行，其夫人都是滿心歡喜的 ，只係相遇未必有好結果，每世都會因某些惡業而有一方死去，正所謂愛別離苦，亦因此等逆緣而使阿難尊者（釋迦身旁待者）差d比人色誘，毀壞戒體。

但普通人係唔係想咁就可以咁做?

許願無分凡唔凡人，只係願力既大小，一許左就會納入第八識，只係呢個業同其他既業 邊面行得快，所以有d眾生會互相一見鐘情，都因為呢d因緣之故

係咪行善積德可以幫願快d成真?

行善 係為左積善業 得來生可以生天/去佛國 可以再修行，佛法最奇妙既野就係因果唔能夠改變，但可以影響佢，有大量善業就可以令惡業沖淡 或者同佛菩薩做感應，令善業現行快過惡業，而願望就係其他因緣 同修行無關並不納入諸佛菩薩既大願，佢地幫你係為左你能夠將呢d福緣用黎修行，當然善業具足自然會生活富足，但不加修行或行善 終會福緣用盡。

thx巴打
又學到野

晏d出文

熟睡的小孩映入我的眼簾，她的睡姿不像嬰兒平常的平睡，而是成年人愛好的側睡。

究竟是巧合或是上輩子的習慣，我分不清楚，我亦沒有必要分得清楚。

小孩的睡姿很像一個人，她側睡時也習慣將雙手夾在大腿之中，以獲安全感。

也許是我多心，那個人根本不會出現在這個場合。

突然，嬰兒哇哇大哭，手腳不斷拍打床邊，引發巨大聲響。我第一次與嬰兒互相對視，她發現了我們。

門外傳來急促的腳步與交談聲，相信是嬰兒的父母趕到查探嬰兒。

強哥把我拉到暗角位置，靜待時機。

究竟那個嬰兒會不會暴露身份以求自保？我正在擔心這個問題。

除了嬰兒之外，我們並不能傷害任何凡人，包括清除他們的記憶，換言之並不能保證他們不會大肆宣揚此事。

要是我們以強硬手段奪取嬰兒的性命，以凡人的天性結合母親的母愛下，地府的行為必受抨擊。

「老公，你快d幫我去沖奶粉先，我入去睇下雯雯。」門被慢慢打開，一個熟悉的面孔被街外燈光照射著。

如同五年前的深夜，漆黑的城市只剩下街燈映照著我們三人。阿玲，阿威，還有我。

阿玲是我的好朋友，也是我的仇人。她搶走了我的男朋友，更間接令我遭遇車禍，留下疤痕。

「放手啦，阿威已經唔中意你，留到佢個人但留唔到佢個心，你覺得有用咩？」阿玲勸喻我要懂得放心。

要一個愛得著了魔的人放開另一半，如同要一個在澳門賭得著了魔的賭徒離開賭枱一樣，也是不可能的任務。

除非那個賭徒失去所有，甚自傷害到自己......

而我就是失去了所有，包括自己的男朋友，還令自己的身體留下疤痕，但卻換不到半點同情，男朋友一次也沒有探望過我。

希望破到一百正

謝賜教
咁現世即係冇乜野可以做去令願望易d成真?
D人去拜四面神呀黃大仙果d又係咩原理?
我原本理解係夠福報就可以用黎兌現願望tim

佛要講因緣 你既願望係咩？如果係修道有關 佛教可以幫你 但如果係其他錢銀女人 只好請外道，例如泰國降頭之流，但我一定唔建議，因為生命流轉 都源於一個執字，呢個世間一切事物都是因緣和合而成，眾因緣生法、我說即是空、亦為是假名、亦是中道義、未曾有一法、不從因緣生、是故一切法、無不是空者。
再者福報可以係生天 可以係生為貴族 有無數錢銀女人，但佛亦說：即使有8萬4千牀，我每晚都只用一張，即使有無盡財寶，係我身壞命終既一刻，都變得毫無意義。

D人去拜神 個神唔係無力 佢有力可以幫人既 佛教係多神論，但所謂神，都係受無明所覆既痴愚眾生
福報唔係積分制，係你種左咩野因 遇上合適既緣，就會生出你想要既果

我付出了一切，抵押了身體，卻什麼也換不到。

我有點討厭以前那個天真的自己。

「孟婆，冷靜d!」強哥嘗試板開我緊握著的拳頭。

回想往事，我被回憶弄得失控到連拳頭也不自覺地握緊，情感開始壓過內心的理智。

「我冇事......我真係冇事。」我竭力調教出平穩的聲調。

冷靜過後，我瞥向強哥，開始懷疑他剛才的安慰來得太過巧合。他怎會留意到我的拳頭正在握緊？

難道他一直留意著我的一舉一動嗎？今夜的他特別奇怪，對我加倍關心，使我有點不習慣。

阿玲依舊留有一襲烏黑的長髮，水汪汪得惹人憐憫的眼神，還有挺拔的鼻尖，與鵝蛋面，一切就似是回到五年之前。

阿玲急步走近女兒，將好抱出，把自己的手幻化成一張搖搖床，好讓她暫停哭泣。

強哥驅風

畢竟那個嬰兒懂得人性，行事不再單靠感覺，而是加入理性的判斷，因此她哭得突別淒厲，沒有停竭。

如同單手捉著涯邊的人，身子下是萬丈深淵，唯有拼命尖叫才可以喚來救兵。

焦急的阿儀從未見過女兒哭得那麼厲害，只好換個方式，做個鬼臉哄她開心。

但關乎人命，做幾個鬼臉又怎能令她停止哭泣？

這時候阿玲已經束手無策，只得等待丈夫的幫忙。

聽說阿威與阿玲談了幾個月戀愛便遭到女方厭棄，認為他沒有出息而分開。

當然阿玲並不會直接批評阿威是沒有出息，但她卻會換個說法，例如阿威沒有上進心，不能給予她安全感。

想必，阿玲的現任丈夫一定是能夠給予她極大安全感，又有信心的人。

雖然住在老式的公屋，但卻可能是個公屋富戶。

我一直相信好勝的她，横刀奪愛只是為了證明自己比我優勝，感情也只是一種比賽的項目。

所以女性聚會的話題，討論的生活質素也離不開比較自己丈夫的經濟能力。

愛情不只是一場比賽更是一種交易。

我沒有選擇進行交易，但我的男友卻選擇了與別人進行交易。

「雯雯做咩係咁喊啊.....乖啦唔好喊。」

雯雯的眼神瞪著我們，手指亦指著我們所在的方向。

幸好凡人並不似嬰兒對我們有這麼高的感應力，阿玲只是看見一面牆壁。

此時，一男了打開了門，拿著奶瓶走到阿玲隔壁。

燈光清楚地映照著他的面孔，他是阿威，那個抛棄了我的男人。

我一面驚訝，手中的降威棒從手中滑落，幸得強哥及時反應過來，才把降威棒接實。

「孟婆！你做咩野！」強哥壓低聲線，以沉實的聲音問道。

強哥右手緊握著降威棒，左手按著我的肩膀，力度大得讓我感受到壓力。

壓力使我清醒，清楚了解自己是孟婆，不能輕舉妄動，否則只會壞了大事。

暗角孟婆

留名支持

孟婆好慘

孟婆都有過去

放工出文

新帖留名

我放工啦 等你出文

十點幾見大家

我都收工了

「老婆，等我餵佢飲奶。」阿威小心翼翼從阿玲手中接過女兒。

昔日玩世不恭的阿威被社會洗涮掉身上的稚氣，現在成為了一個穩重的父親。

現在的他是不是一個好丈夫，我無從判斷，但我卻認為他是一個好父親，至少不會把照顧女兒的責任全推卸在阿玲身上。

好丈夫與好父親從來都不是劃上等號，一個好丈夫，不代表懂得教導子女，一個好父親，不等於好好對待自己的妻子。

阿威純熟的手法讓嬰兒不自覺地降低哭泣聲，舒服得拼命吸吮著奶嘴。

「估唔到呢個男人咁犀利，氹到個bb咁聽話。」強哥暫時放下心頭大石。

「個男人既手法係幾純熟，不過唔好忘記果個細路女既身份。你認為真係單靠佢阿爸就可以搞掂佢？」

一個成年人又怎會安於口腹之滿，當她喝過奶粉後，必定再次哇哇大哭。

她務必令父母忙到不可開交，寸步不離，保障自己的安全。

「Un咕咕，快d訓啦雯雯。」阿威展現出父愛可貴的一面。

Un 咕咕

雯雯漸漸停止哭泣，安詳地睡在父親的懷裡，展露出安心的笑容。

面臨生死關頭，雯雯竟出乎意料地放棄最後一根救命稻草，究竟她在打什麼鬼主意？

還是她已經作最壞打算，放棄沒有意義的反抗？要是後者，我們可以省掉不少力氣。

阿威輕輕把酣睡的女兒安放在床上，隨即輕輕一吻額頭，俏俏離去。

「孟婆，係時候要落手。」強哥輕輕推了我一把。

負心漢與狐狸精，昔日傷透了我的心，現在能夠奪走他們最重要的東西，傷透他們的心。

我理應感到高興，為何我卻猶疑不決？我的小腿似是縛了鐵塊，舉步維艱。

我痛快地下手，奪去雯雯的性命，代表自己未能把所有前塵往事抛諸腦後，仇恨依舊記掛在腦中。

或許我需要更多時間淡忘自己的記憶。

假如我猶疑不決，代表自己未能全盤接受孟婆身份，心中仍留有凡人的雜念，未能履行職務。

「孟婆，等我親自落手。」說罷強哥靜靜走向床邊，準備狠下殺機。

月黑風高殺雯夜
唔洗用劍嘅
用降威棒就得啦

笑左

「阿女......你唔認得我啦？」雯雯突然開口說話。

強哥頓時放下降威棒，疑視著表露出真面目的雯雯。

「阿女？你終於露出真面目。」強哥後退一步。

「阿女，估唔到......我地可以見番面......阿媽好掛住你......」雯雯嗚咽著。

我緩緩走到床邊，仔細打量了雯雯，同時她也瞪大眼睛，掃視著我。

「阿女.....你叫緊我？」我一面狐疑。

「冇錯.....我係你媽媽，呢個係鐵一般既事實。」雯雯站起來，吻了我一口。

她的一吻，正對著我的鼻子。這輩子除了母親以外，沒有人願意親我的鼻子。

性愛的愛，是會吻著頸子。

激情的愛，是會吻著嘴唇。

成熟的愛，是會吻著面頰。

唯有親人的愛，才會吻著鼻尖。得體妥當亦能表達出母親對女兒的關愛。

一輩子，除了家人以外，沒有人能給予我無條件的愛，作為我強大的後盾。

我們一輩子也在尋覓一段值得付託終生的感情，但卻不知道那段感情一直在我們身旁。

名叫親情。

孟太婆

情敵同 ex 個女係阿媽

放工再見

搞乜鬼

貴圈真亂。

好亂吖

強哥：殺你老母！

我放工啦 文呢

打風 應該要留左家中出文

正皮唔見哂

唔見晒

相比舊 Post?

岩岩正番

唔講都唔記得正評

邊個仲未俾正評？

推

依家放工，聽日打風朝早補出番，請放心。唔會悶到大家，最緊要比個正皮我

直視暴之根源，別為義人傷悲

八號已早掛 孟婆訓醒未

十號喇、有冇文

晏少少見，打緊

「你.....真係......」我的呼吸仿似停頓了。

「傻女黎，做左孟婆都係冇變過，依然都係咁容易眼濕濕。」母親道出了我的弱點。

我一直以來竭力壓抑自己的情感，更迷失了自己，連哭泣也不知道是何物。

母親提醒了我，讓我開始找回那個軟弱感性的自己。

但我卻不希望自己是一個軟弱感性的人。

「我冇眼濕濕，只係有沙入眼。」我搖搖頭，擺脱流淚的感覺。

「阿女，生女唔知女心肝咩。你有咩可以瞞得住我？」

母親稚嫩的面孔，娃娃音，配以成熟的說話，令我對母親二字的刻板印象有所改變。

至今，我還未能夠接受眼前的小朋友是我的母親......

更要將她置諸死地，換言之是要我背上殺母之名。

殺佢老母

「孟婆，如果你落唔到手既，可以等我黎。」強哥目無表情，正在培養冷漠的心。

殺人需要培養情緒，總不能要一個充滿快樂與感情的人去殺害別人。

不管是衝動或是處心積慮，不論初犯或是重犯，其中一個特點是犯案是理志與同情會被蒙蔽，只剩下冷漠。

強哥的話仿佛提醒了我是孟婆，不再是母親的女兒，就算現在的我要奪其性命，亦是奉旨行事。

「等等......」我始終沒有這份勇氣。

「阿女，連個天都比機會我！我呢一世人只係做一件事，就係要搞到佢地家無寧日。」母親大力捏著毛公仔。

「你已經冇咁既機會，因為你好快就會番地府。」強哥冷冷說道。

母親注視著強哥，面色鐵青，她似乎還未知道自己將會離世的事實。

「番地府......我冇理由咁早死......閻王話過我呢世會活係小康之家，佢冇講過我會咁早死！你唔使呃我！」母親說話變得激動。

「對唔住，我地係黎帶走你。」我明白不能再隱瞞事實。

我從不希望瞞騙自己的家人，至少我尚活在人間時，從不說謊。

就算她並非我的母親，我亦會毫無保留地告之真相。

我深信每一位亡者也有知悉命運的權利，縱使此時此刻的命運是無法改變。

「你唔可以帶我走！我係你阿媽黎！我投胎之後都係諗住為你報仇，但你竟然唔領我情！」

「上一世你仲係我阿媽，但今世我已經係孟婆，同你毫無關係。」

「上一世，下一世，到底有咩分別？係我記憶入面你依然係我最痛錫既乖女，我只想為你報仇！」

「冤冤相報何時了，倒不如盡早忘記往事，安心投胎。」強哥步步迫近。

「只要佢地家無寧日，咁就一了百了！」

母親的性格是個愛恨分明的人，她很愛惜自己的家人，只要有任何人傷害我們，她必定十倍奉還。

「其實，我已經放底左呢件事。」縱使昔日我被負心漢所傷，但傷口也有復原的一日。

所有的治療亦離不開時間二字，時間能夠沖淡一切。

昔日往事雖然結成瘡疤，揮之不去，但傷口早已不再淌血，我的心早已釋懷。

母愛

講野咁大聲無嘈返醒佢地咩

「放低......?咁你係入世未深，仲未識諗。佢地傷害過你，我一定要十倍還番比佢地。」母親將床上的毛公仔摔在地上。

「就好似呢個毛公仔一樣！」

「媽，你點解要執意報仇？」

「因為我愛你，愛一個人就係要無條件咁保護佢！我絕對唔容許有人傷害你！如果連家人都保護唔到，我點做人阿媽？」

的而且確，母親的天性就是不惜一切保護自己的家人。

「咁你對阿威同阿儀公平咩？」

「咩意思？」母親孤疑地道。

女性其中一個特點是容易對身邊的人和事產生同理心，因此被批評為感情用事。

只要遇見不公平，或關乎母愛的慘劇，便會觸動她們的心靈機關。

例如女性總愛捐助非洲兒童，因為她們不忍兒童年紀輕輕便失去家人，亦得不到三餐溫飽。

亦如女性總會釋心照顧可愛的小動物，因為她們會把母愛投放在小動物，把動物幻想成子女。

至如政治，絕少已為人母的人會關心政治，因為政治並不是生活中的必要部份，更不是子女出人頭地的途徑之一。

可是母親被復仇心理遮蔽了同理心。

「孟婆，時間無多。不如先殺左佢。」強哥在我耳邊悄悄說道。

「放心，仲有時間，我只係想勸下佢。」就當盡回女兒的責任，過了今日，從此互不拖欠。

其實，時間的確無多，太陽漸漸露出光芒，穿過灰朦朦的玻璃窗。

阿威與阿儀很快便會睡醒，到時候要下手便難上加難。

「我尊重你。」強哥後退數步。

「阿威同阿儀......」我眼前突然一黑，未經整個人失去知覺。

訓到死左
同埋岩岩餵完奶，又要早起，好快訓著

唔好停

醒呀孟婆，唔洗咁快停呀

食埋晚再出，正皮上啊

食早啲啦你

我食完晚飯喇

宵夜都黎啦

就嚟食早餐喇

慢慢張開雙眼，刺痛感走遍全身，特別是背部的痛使我甦醒過來。

眼前是空洞的房間，除了我的呼吸聲以外，絕無其它聲音。

這是我在地府的居所，冷冰冰沒有朝氣可言。

我用盡全身力氣支撐著身體，勉強走到奈何橋，人潮依舊，絲毫沒有減退。

足以證明我不是昏迷了很久，在我昏迷期間亦一切如常。

「孟婆，我地就快支持唔住！」森哥與一眾陰差緊張地包圍著我。

數數手指，原來奈何橋封關已久，人龍排得水泄不通，長此下去，必定引起動亂。

「現時既藥材可以勉強解決三份一既亡者，之後既事唯有再作打算。」我慢慢走上奈何橋，開始製作孟婆湯。

橋下亡者一見孟婆，全都蜂擁而上，陰差組成的封鎖線亦差點被攻破。

我小心翼翼地調較分量，恐防出現母親的情況。

此時，我才憶起母親，當我眼前一黑時，所有事情發展亦就此暫停，此時她是生是死，我無從得悉。

「孟婆！你執錯左藥材！頭先你已經加左樂啦，但係冇加到苦！」一把熟識的聲音從右方傳來。

原來強哥一直埋頭在大砂煲下點燃柴火，現在我才發現他的存在。

「係......唔好意思。」除了上一次的意外，我從未如此神不守舍。能夠讓我神不守舍的人，我也很久沒有遇見過。

我把藥材重新放置於桌上，一一點算，確定無誤後才把藥材放置於砂煲之中。

藥材必須烹調七個時辰方可完成，現在總算有點休息時間。

「孟婆，閻王要見你。」強哥嚴肅地說道。

明日再見啦
未like既巴打記得正皮

應該要儲下先睇 太吊癮啦

喂唔夠喉

11點幾出得

十一點了

閻王見我，想必是為了母親的事。

從強哥平穩的腳步與淡然的神情，母親的事應已處理，問題只是在於如何處理。

他是不是把我的母親親手殺死？

「強哥，我阿媽最後點？」我已經作最壞打算。

「按照閻王命令。」強哥沒有回頭，只自顧自的走路。

或者他認為這個結果沒有特別，他認為我應一早了解這是無法改變的命運，因此只是淡淡然帶過。

又或者他沒有面目面對我，寧願背對著我亦不願意四目交投。

說話可以騙人，但眼神卻絕不能騙人，當一個人的眼神可以騙人騙得出神入化時，便足以證明他並不是一個正直誠實之人。

事到如今，我沒有打算追問，反正追問過後亦沒有結果。

強哥只按命令行事，我並不會為難他，就算為難亦沒有作用。

他不成為劊子手，地府亦有千千萬萬陰差能夠成為劊子手。

「孟婆，你會唔會怪我。」

「我怪既並唔係你，畢竟你只係執行命令。」

「但我始終親手殺左你阿媽，你真係冇怪過我？」

「怪，最應該怪既係我自己，如果當年唔係粗心大意，阿媽就唔會飲左果碗藥效不足既孟婆湯。」

其實，整件事的元兇就是我，我憑什麼怪責別人。

凡人的毛病往往是將責任推卸別人，但卻從不反省自身過錯，不論是三歲還是八十歲，無一倖免。

閻王殿除了閻王之外，空無一人，氣氛異常嚴肅，閻王收起了往常僅餘的丁點寬容。

「參見閻王，未知大人召見小人所謂何事？」我不敢抬頭望向閻王。

「孟婆，你背部既傷患無咩大礙嗎？」

「回大人，小人無咩大礙。」難道我可以說出真相，指責強哥出手太重？

閻羅王將手伸進衣袖翻攪，拿出一瓶
不知名的物體。

「被降威棒所傷，傷勢豈會不嚴重？呢枝藥散能有助復原，你番去就內服三次，每次相隔一個時辰。」閻王親自將藥散交在我手。

我戰戰兢兢地接過藥散，並不知閻王什麼葫蘆賣什麼藥。

「小人在此謝過閻王。」閻王的賞賜是極其珍貴，以我所知牛頭馬面，黑白無常也未曾得到此待遇。

「孟婆，你千奇唔好怪強哥。佢只係執行我既命令，此事與佢無關。」閻王拍拍強哥的肩膀。

我沒有怪責強哥，當然亦沒有責怪閻王，我最最沒資格責怪他們的人。

「閻王言重，小人豈有怪責大人之理？」我一直垂下頭，未敢抬頭直視。

「孟婆，你知唔知點解強哥會幫你出手解決你既母親？」閻羅王一面嚴肅。

「因為係大人既指示。」強哥規行矩步，不愛結怨，總愛賣順水人情之餘又不失中立。

換言之，他除了接到閻王命令之外，便絕不會擅作主張，殺害我的母親。

「無錯，我一早已經洞悉到你既性格，要你傷害自己既親人，係冇可能既事。」

「大人，佢唔係我既親人！由我成為孟婆開始，我就無親無顧，只係地府上一個掌管記憶既小官。」

我竭力劃清與母親的關係，不是因為只求自保而棄母親於不顧，而是再繁雜的關係也要來個了斷。

「睇黎，你未能好好掌管自己既記憶，只能夠說一套，做一套。」閻羅王心中早有定案，我的解釋也是無足輕重。

早有定案果個係邊個
咪玩喇

同上帝一樣

交

照樣11點幾出

「大人！我並唔係徇私，只係想了解清楚成件事既始末！畢竟佢都係我既......」

無論是說話，行為還是心理，原來我始終未能忘記母親，一切也在稀釋當中。

除了孟婆湯，時間是一種最有效忘記過去的妙藥，除了復原較慢，別無副作用。

「感情，孝心從來都必不可缺，但你唔同其他人！因為你係孟婆！」

「我一早寫左封信比強哥，係必要時候就要拆出黎，依照入面既指示！就係直接由佢行刑！到最後，你都係令我失望。」

「小人知罪，求大人降罪！」我向閻羅王連忙叩頭。

「死罪可免活罪難饒。本王要帶你去一個地方。」說罷閻王步出大殿，緩緩走往奈何橋。

途中，我的眼裡只有閻王的背影，因為他是最高決策者，他一舉手一投足亦引人注目。

無論神，鬼，遇見閻羅王亦必須點頭示好，否則將被處以大不敬之處。

「大人，奈何橋已經準備好。」森哥連忙迎接閻王。

「準備開橋！」閻王下達命令，從衣袖拿出令牌。

閻王掌有官印與令牌，前者運用於公文書信，小至下達命令，大至上報政事，均以官印封存為實。

所有書信如非附上官印便不能生效。

令牌是閻羅王身份象徵，每遇頒布重要命令，必須出示令牌，好讓其他官員得悉閻王身份。

見令牌如見閻王，手持令牌者亦等於閻羅王。

孟婆橋人頭湧湧，一聽開橋二字，人群異常雀躍，只差一步便可展開新生活，新的人生。

但孟婆湯尚未烹調成功，根本沒有孟婆湯供給轉生者飲用，此時開關亦無補於事。

「大人！萬萬不可開關！」我冒死擋在閻王面前。

「此話何解？」閻王眉心緊閉。

「孟婆湯尚未製成，實在不可放行！」

「孟婆，孟婆湯已經熬製而成，你不用憂心。」閻羅王指著橋中的陌生女子。

「冇可能！小人剛剛開始烹調，所費需時，豈有可能於此時完成孟婆湯？」我難以置信地看著橋上的人流漸漸走動。

人群漸漸走動，往著六道進發，象徵他們奔往新生活。

亡者開始投胎，積壓已久的人龍漸漸散去。

「你無須費心，孟婆湯已經一早準備好。」閻羅王氣定神閒地望著奈何橋。

今日番工太攰，星期六日補出
今次一篇過先。

未比正評既巴打幫幫手
正評就是支持

孟婆一號
孟婆二號...

孟婆都要比人抄魷魚

You are fired

閰王：你條廢柴，以後都冇得排

即時炒人有冇補水？

炒人無補水
今晚出文

正皮300上啊

今次係我既暫時告別之作，有緣再見

咁咪又冇乜故好追

筆知

點解

因為細佬番新工加番學，未必有咁多時間同精神。

希望今次告別作好好睇睇。

今晚劇情會破天荒發展

孟婆除咗被炒之外
劇情仲會有乜突破
唔通閻王將個位俾孟婆？

再被人炒多次，炒完再炸

難道那一位陌生女子是頂替我成為孟婆的人，所以奈何橋重開，孟婆湯熬成？

我頭皮發麻，心底一寒，手中不停冒汗，閻羅王早已另覓人選。

「大人此話何解？」我的聲線不斷顫抖，害怕他回答出與我臆測得一模一樣的答案。

「因為，奈何橋邊既就係代替你既孟婆。」閻羅王捋捋鬍子，氣定神閒地答道。

閻王的答案與我的推斷一樣，但我並不為此感到驕傲。

成功臆測上意的臣子只有兩個下場，一是被上司所重用，成為推心置腹的親信，二是被上司所猜疑，成為官場鬥爭中的刀下亡魂。

地府當然不像凡間那般膚淺，可是有一點卻與凡間相同。

所有不能合理解釋失敗的下屬，均要接受處分。

孟婆的處分是被閻羅王即時解僱。

我並不害怕失去工作，亦不害怕重投六道輪迴之苦，我並不會因下輩子遭遇而感到痛苦，我從不害怕。

孟婆湯穿腸過肚，混和身體每一滴血，浸泡所有細胞，記憶隨之消逝，一切由零開始。

既然由零開始，既無得又無失，又有何要懼怕？

所有困難，艱苦也是下輩子的事，現在的我不應感到害怕。

強哥一面驚訝，呆得雙眼直視在地下。

他亦想不到身邊的戰友竟會落得如此下場，成為最快被地府解僱的孟婆。

「大人！今次確係我凡心未盡，一直以黎我都自認目空塵世，可以抽離凡間事物，但我竟然唔可以了結自己既家人。」

「世間上百行以孝為先，無人係可以親手了結自己既家人。只係你作為孟婆，我對你既要求比其他人高。」閻羅王指著我的令牌。

「假如今次犯事既係強哥，我唔會咁大反應，但你係孟婆，你要知道自己既身份，係地府記憶既掌管人。」

「小人知罪！」我立即下跪謝罪。

「有時候，我地都要取捨。假如犧牲一個人就可以維持地府既秩序，我地不得不做。」

閻羅王所指的取捨，就是殺死已投胎為人的母親。

「最令我痛心既係，你仲未明白軀體只係一個臭皮囊，你又何必著緊？」閻羅王搖頭嘆息。

我已經準備接受任何懲罰，不會反抗。

「我願意重投六道輪迴。」

「我無意要你重投六道，反而係要你將功補過。」閻羅王將我扶起。

將功補過？小小一個孟婆在失去身份之後如何將功補過？

假如我仍化身於孟婆，亦難以將功補贖罪，難道要我熬製一千碗湯才能補過？

滿腦子異想天開的幻想充斥在我的腦海裡。

「小人定當會竭盡全力！」我懷著上刀山下油鍋的決心。

點補 孟婆我愛你

閰王：呢條係我房鎖匙

「呢到有四封信，分別係記有牛頭，馬面，黑白無常既真正秘密，當中有苦有淚，有喜有悲。」閻羅王從衣袖拿出四封信。

閻羅王以前給予我的秘密並不是真的嗎？

「大人......點解......」我呆呆地盯著書信。

「因為我要考驗下你能唔能夠保守秘密，如果你能夠保守秘密，無胡亂將事實告知四人，證明你通過考驗。我亦放心將呢件事交比你。」閻羅王露出滿意的神情。

這次會不會又是另一個考驗？不，是四個考驗才是。

「小人愚昧，未知如何是好，還望大人言明。」我放棄忖度上意。

「你要將四封信既內容，係一個合適既時候話比佢地知。」閻羅王把信交給我。

「敢問大人，何謂合適既時候？」

「由你決定，我希望你能夠好好處理。」我接過書信。

「大人放心，我一定不負所托。」這是我最後一次證明自己的機會。

孟婆

唔好唔寫故啦 你呢個地府真係好正 好想繼續睇每一個人既故事

晏少少出文

葡提老祖

sorry仲睇緊既巴絲打，細路工作上出現大問題，要補補獲先，由於事態嚴重，今晚都未必有文，巴打可以盡情屌我，任屌唔嬲，我只係想同大家道個歉

放幾張孟婆圖上黎放過你

罰你孟婆閻王加甜
（9up，千祈唔好）

屌你 屌你

等你
快d搞好自己野先

等你放孟婆 J 圖

雖然見到好多讀者流失，但我都會支持巴打你，加油！
唔好灰心啊

感謝各位巴打
300正皮衝啊

好啦見你咁有誠意就推下啦

我又推

我又推推

我又推推推

加油

睇完牛頭 估唔到巴打咁快有新故 講返牛頭故先 牛頭馬面真係基情四射 個尾埋得算好 早一個星期睇到巴打專頁出左新故 即刻濕住禁入去追 追到家終於追到live 呢個故睇到我隻眼都濕左幾次 你話要暫別 突然冇故追 個心好難過

Btw 返新工返學加油

文呢 屌你

文呢？

Hello 孟婆

支持

夜深出文

而家夜深未...

現在已夜深

此時，遠方有一陰差拿著湯碗前來，單從感覺便能得知是孟婆湯。

「孟婆，假如你能完成任務，本王自然會恢復你既身份同記憶。但現時你都係化身成陰差，隱藏身份，方便執行任務。」閻王眼光瞥向孟婆湯。

我雙腿一軟，差點躺臥在地，我竟然會親自喝下孟婆湯。

記憶於我而言是身外之物，失去又知足掛齒，我願意將所有記憶抹去。

「飲過孟婆湯，你會忘記曾為孟婆，同埋前塵往事，你既身份會係陰差，你明唔明白。」

「除左我，就只有強哥知道你既身份，佢會從旁協助你。」閻羅王的目光落在強哥身上。

強哥迴避我與閻羅王的目光，眼球找不到聚焦點。

「大人！小人定會完成任務，先行謝過強哥將來既幫助。」我從陰差手中接過孟婆湯。

我偷偷瞄到強哥的眼尾一直注視著我，眉心緊閉，似是勸喻我不能喝下孟婆湯。

可是人生很多事情也是身不由己，我沒有選擇的權利，更何況我並不懼怕失去記憶。

反而抱著記憶，一輩子回味同一樣事情的人才是最可悲。

現在我能擁有一個全身的腦袋，裝下全身的記憶，那不是挺好嗎？

「孟婆，辛苦你啦。」閻羅王揚袖而去。

我將無味的孟婆湯一飲而盡，原來喝下孟婆湯的感覺是如此舒服，一股暖流走遍全身，整個人感到放鬆。

「孟婆，你仲有咩心願未了，我可以幫你完成。但你忘記過去之後，礙於規矩，我就唔可以幫你.....」強哥顯得有點自責。

我注視強哥，露出了不經修飾的微笑。

「唔使幫我做d咩，亦都唔好自責。」眼前的影象漸漸模糊，強哥幻化成白色一片。

我漸漸失去知覺，身體一軟，倒在地上。

腦海裡最後一個影象與我死前無異，看來我真的惦念著他，不能抽離塵世事物。

或許喝下孟婆湯，會是我最好的選擇。

再多啲

好唔捨得巴打嘅故

「子儀......子儀......快d醒下。」一把熟悉的聲音把的喚醒。

我漸漸張開睡眼惺忪的眼睛，盡可能將眼前的事物納入眼球之中。

然而眼球只容得下強哥的身影，或是強哥的身影佔據了我的眼球。

「強哥？點解你會係到？」我從未被人看見剛睡醒的樣子。

「子儀，閻王有密旨交託比你。」強哥從口袋中拿出四封書信。

閻羅王密旨？我在地府只是一個名不經傳的陰差，怎會無故與閻王扯上關係，更遑論是密旨。

我一面懷疑地盯著四封信，不敢伸手接下。

「唔好玩啦強哥，大人又點會將重要既事交由我去做？」

強哥展露出嚴肅的神情，手中仍緊握書信，未有收回的意欲。

「子儀，我係好認真。大人有要事交託你去做。」強哥將信封反轉，展示閻王的火漆。

有了火漆的認證，足以令我相信強哥的說話。

「大人有事交比我做？究竟發生咩事，點解會咁？」我戰戰兢兢地接過書信。

書信上寫有牛頭馬面與黑白無常的名字，此事應與四位大人有關。

「子儀，你要做既事就係細讀每一封信既內容，再係一個適當既時候話比佢地知。」強哥舉目四顧，確定周圍沒有人。

「點解......點解要交比我去做？」我心中有十萬個不明白，為何上司總愛把機密的事情交託給毫不重要的下屬。

「閻王既意思，我地又點敢胡亂猜度，總之你一定要好好辦妥呢件事。」

我呆望手中四封埋藏著各位大人秘密的書信，心情突然緊張起來，因為秘密總有一種令人心情緊張的魔力。

一種是知道別人的秘密，但這個秘密卻絕無其他人知曉，另一種是別人知悉自己的秘密，但自己卻無力阻止。

牛頭馬面，黑白無常四位被地府公認為正直無私的大人，究竟擁有什麼秘密？我已經迫不及待地拆開第一封信。

黑白無常並非帶罪之身，更被公認為合作無間的兄弟，平生行事清明磊落的兩位大人，會埋藏什麼秘密？

我慢慢拆開第一封信，信中記有黑無常范將軍的秘密。

今日放早，等陣再見

冇睇一排又追返live

「黑無常因其忠義之性得到玉帝格外開恩，得已留在地府成為黑無常，素有善惡分明，賞善罰惡之美名。」

「黑無常亦素來重視兄弟之情，可謂集忠義於一身的大英雄。」

「然而黑無常在生時，卻親手斷送兄弟前途，令其在牢房鬱鬱寡歡，上吊身亡。」

我驚訝得手心冒汗，額上的熱汗滑過面頰。

要一個重情重義的人頂證兄弟，是世界上最痛苦的事，甚至相比出賣愛人是更加痛苦。

男性總把朋友放在首位，上刀山下油鍋，從不懼怕。兄如手足，女人如衣服。

想必他的兄弟必定犯下彌天大錯，才招至黑無常的大義滅親。

「黑無常妄下判斷，誤中陰謀方令兄弟鋃鐺入獄，及後黑無常離世，直至此時此刻亦不知其兄弟早已自殺身亡。」

自殺者必須重覆自殺，直至陽壽耗盡，當中痛苦難以言喻，每位亡者提及自殺亦頭皮發麻。

重視兄弟情的黑無常親手毀掉兄弟的生命，這個打擊，足以讓他失控。

我並不是低估了他的能力，只是情感與能力高低沒有直接關係。

理智的人不是冷酷無情，不懂感情起伏，不知傷心為何物，只是能夠觸碰他們情感機關的事物比一般人少。

感性的人不是情感氾濫，總是傷春悲秋，不知淡然應對為何物，只是能夠開啟他們情感機關的事物比一般人多。

但他們也有著同一個共通點，那就是世界上必定有事物能牽起他們的情感起伏，化成漣漪。

聽日早放，會追番今日，因為今日發發地燒

識我既巴打都知細佬係虧佬

「黑無常一直惦念兄弟，盼望得知兄弟下落，可是片尋不獲，只能哄騙自己，他已移民，但心中卻帶有絲絲遺憾。」

「他一直帶著這種遺憾來到地府，直至今日亦揮之不去，在黑無常腦海中佔有一定份量。」

「還望你能夠將真相告之，還黑無常之心願。」有關黑無常的書信到此完結。

究竟，我怎樣才能找到一個適當機會，告之黑無常？

我斷不能直接將事實告之黑無常，只能讓他親自發掘，或者借他人之口。

這把口並非閻羅王，要是閻王願意將事實親自告訴黑無常，就不需由我代勞。

明顯，閻羅王並不想在此事親自出面，而是需要一個不相干，沒有利益衝突的小人物代為傳話。

不幸地，那個傳話的人就是我。既然閻羅王能借我代為傳話，那麼我又為何不可借他人之口？

可是，我一直等待著那個人。

原來，等一個人的感覺是如此奇妙，會把全副精神放在等待之中，無時無刻地想著那個人。

不論那一個人是愛人還是仇人。

我也是第一次感受到等一個人的感覺。

lmlm

我哋一直都成日等新文

終於追到live

等 寂寞到夜深

等一篇文

文章製作中

製作中

熬緊出黎

「子儀！係時候要出發。」強哥叫道。

陰差的工作不比牛頭馬面，黑白無常輕鬆，他們分別負責回魂與勾魂，但陰差卻什麼也要做。

我整理儀表，攜同掛在牆壁的降威棒步出門口，跟隨強哥與黑白無常兩位大人會合。

一路上強哥自顧自的行進，只是間中用衣袖抹抹降威棒。

他沒有多問剛才發生的事，似是剛才什麼也沒有發生。

我忍不住這股沉默的氣氛，決定以說話打破沉默，畢竟女生的嘴巴除了吃東西以外，便是說話。

「強哥，我睇左頭先果封信。」我淡淡說道，盡量按捺情緒。

「你係唔係好緊張？」

「唔......係啊，點解咁講？」強哥觀人於微，可能他的法力可以窺探內心。

「放鬆d,睇下你隻手，握實左個拳頭。」

緊張的時候，身體總是出現著不能察覺的小動作。

「話哂係閻王第一次交咁重要既差事比我做，作為一個小小既陰差，唔多唔少都會緊張。」我尷尬一笑。

「大人將呢件事交比你做，一定有佢既原因，我地作為下人，都唔應該妄加臆測。」強哥小心翼翼地回答，異常地小心。

「強哥，你知唔知大人有咩交託比我？」

「我只係負責將信交託比你，其它既事，我一概唔清楚，亦都冇興趣知道。」強哥一面不在乎。

本自為強哥能分擔我的壓力，為我解難，但從他冷靜的神情，平淡的語氣，大概得知強哥明哲保身的心態。

他並不想牽涉在我與閻王之間的事。

黑白無常早已在陰間交界等候，兩人交談聲不絕，但面容絕不輕鬆。

「要兩位大人久等！」強哥恭敬地走上前。

「我地都係岩岩黎到，今日又要辛苦你地。」黑無常微微點頭。

黑無常與我四目交投，一種說不清的 尷尬突然湧上心頭。

當知道一個人的秘密後，大概只有兩種反應。

一種是難以面對，就連互相對望亦感到尷尬。

另一種是恥笑，訕笑著那個令人發笑的秘密。

黑無常上下仔細打量了我，他的眼神有一種穿透人心，把秘密窺探得一清二楚的感覺。

「你......」黑無常指著我。

他是不是已經知道了我的秘密，我應該如何回答，是否直接了當地告訴他會比較妥當？

「佢係地府新黎既陰差，子儀。大人未見過佢都唔出奇。」強哥答道。

回想自己在地府的時光，我卻毫無頭緒，任我竭力翻攪記憶，亦如同在一鍋空的砂煲裡盛一碗湯，也是徒勞無功。

那種善忘就連自己也感到可怕，為什麼我能善忘到連自己的過去也忘記得一乾二淨？

看著黑無常疑惑的眼神，我明白回想過去的記憶並不是首要問題，當下還有更重要事情要讓我處理。

「新黎既陰差？子儀？」

「係啊大人。」我微微點頭，不敢直視黑無常。

「強哥，你覺唔覺得子儀好似一個人？」黑無常的說話總算把我的疑慮減少。

至少他不是詢問強哥，子儀是不是很像有事情隱瞞著他。

「子儀？佢會似邊個？」

「強哥你又會突然間咁善忘既？佢好似孟婆，上一任既孟婆。」

我很像孟婆？我的記憶亦想不起孟婆的模樣。

「子儀又真係幾似既。」強哥冷冷一笑，勉強附和黑無常。

無知一問
以前聽屋企人講，係頭七個日要係房同要閂門，話因爲唔可以見到牛頭馬面，如果唔係會死
但故入面就話可以見，究竟係劇情需要定係冇所謂
想知清楚

一般黎講都係防止親人見到會唔捨得走，咁就真無睇鄉下點講，有d會果日離開屋企 有d會成家坐係廳度等

原來係咁 姐到最後都係睇自己屋企既習俗
Thx

因為主要係講人信乜就會睇到乜 所以親人死左 都會跟番鄉例

我細細個就比人導左去做耶撚，屋企人就信黃大仙啊個d，但大個左反而信因果關係個d，我都唔係好知自己信緊乜

有時 信因果係宿世問題 咁就要睇你覺得係有個神係度創造世界 定世間係因緣和合而成，佛既第一個理論 就係生命必然有痛苦，佛點解構神既存在 可以睇梵動經同梵天請佛經，原來神只係認為自己創造左世界

佛呢樣野真係幾神奇下，我認識得唔耐但獲益唔少，但我番左好耐教會，最後知既就係有咩就祈禱，唔知係教會既影響定點，我覺得成件事好膠

我由細到大都係教會家庭長大 番過好多年教會 最後睇左一次金剛經就信左佛

原來ching仲勁

我屋企人信左20幾年佛，食左20幾年素，我阿媽只係為左我，聽人講食素會幫我積陰德，會令我健康d, 諗番起上黎都好對唔住阿媽。

聽日番新工，今日舊工最後一日，希望聽日可以係公司偷懶出文

祝你新工愉快

你咪念大明咒 回迴番比你媽媽 一般黎請你媽媽都應該做迴向 例：佛號/上天我今生都食素 以此福德迴向我兒子，祈求⋯⋯⋯⋯⋯
其實食素最根本意義係不殺生，你屋企人唔殺生就無問題 小如一隻蚊 都唔殺

其實植物都有生命

植物係生機 入無情（識）眾生，佢地所受既痛苦都會比動物受得細小 ，無識 你可以睇成無靈魂，姐係唔會有眾生投胎做細菌 做石頭

原來係咁

巴打新工加油，但都要比文

今晚出文

等你

等

「各位，時候差唔多，係時候要出發。」白無常中斷了我們的對話。

黑無常總算收起了好奇心，沉默地踏上路途。

整個感覺似是公私分明，不偏不倚，工作時從不會受個人情感影響。

四個人在路途中不發一語，雖然我很喜歡說話，可是面對黑無常，我寧願屈膝於街道。

街道繁囂的聲音足以填補我喜愛熱鬧的心靈。

由其在吵鬧的酒樓，茶客之間的交談不絕於耳，朋友與家人各自分享著林林種種的話題。

酒樓的點心與熱茶不是重點，重點在於交談的人與內容。

酒逢知己千杯少，話不投機半句多。

酒樓是一個很奇妙的地方，每天也在發生不同的小故事，喜怒哀樂也在當中蘊釀。

一對愛侶共諧連理，酒樓的龍與鳳見證著無數情人永結同心。

一個嬰兒瓜瓜落地，酒樓的嬰兒座陪伴著無數嬰孩接受祝福。

一個家庭共叙天倫，酒樓的圓桌連結著無數家人談天說地。

黑白無常走到一家人的身旁，靜悄悄地觀察他們，我們的寧靜與他們的嘈吵形成反比。

圓桌上坐著四人，從他們的外貌與言談，大概可以猜出是父母與子女的關係。

btw, 跪求正皮，我自己都唔想咁快完

正皮唔到兩次

兩份報紙，兩部手機，或許他們都是看著一樣的新聞，但卻反映兩代人的差距。

但這家人卻沒有報紙，亦只有一部手機。

父母與女兒暢快地交談，仿佛是同齡好友，不見任何代溝。或許這才是一家人亦有的關係。

畢竟我們總愛把習以為常的事當作真理，將被逐漸淡忘的道理變成歪理，邊緣化。

孝順父母，把父母當作人生中最親密的人是真理，但不知何時開始，得到父母的支持與關顧便成為一件引以為恥的事。

世人給予這群孝子的別稱是「裙腳仔」。

「童童，今年11月就係你畢業禮，阿爸係唔係要買果d花同埋公仔比你？」父親緊張問道。

「唔使咁麻煩啦，最緊要係一家人整整齊齊咁出席。」阿童輕拍父親的手背。

父親一身黝黑的膚色，耳朵配戴藍芽耳機，上身穿著polo衫，下身穿著牛仔褲，是典型的勞工階層，但卻不粗心，亦不太介意。

「唔使？我見工友果d仔女行畢業禮又拎花又拎公仔喎，點會唔洗？」父親打開群組，向女兒展示照片。

「唔好浪費呢d錢啦，d花同公仔影完咪又係唔會再用，唔使買啦。」

「傻女，用係你身上就一百萬都唔叫浪費！難得我個女咁叻，大學畢業！點都要好好睇睇。」父親恨不得酒樓所有茶客亦一一上前祝福。

有心就得啦巴打

屌。。手殘禁左負皮

嬰兒個度 係呱呱落地
加油出文呀

你個名

孟婆變返未死之前嘅自己 有返性格 好奇心

晏少少有文

「阿爸......」阿童無奈地嘆了口氣。

「阿童，你阿爸等左呢日好耐，你咪順下佢意囉，佢話點就點啦乖女。」母親以微笑增添溫馨。

「阿爸，我好開心你黎畢業禮，但真係冇必要又買花又買公仔。唔通冇花冇公仔我就畢唔到業咩？」阿童溫柔地勸說父親。

「做人阿爸，就緊係想個女風風光光，你結婚，阿爸未必睇到，但最少黎緊既畢業禮，我就可以見證到！」

畢業禮的花與公仔不單代表了祝福，更重要的是代表了誰人的祝福。

接受祝福容易，可是得到一份真摰的祝福卻並不容易。

真摰的祝福就是一份能夠抵上千萬黃金的情誼，就似是烽火連三月，家書抵萬金的那樣重要。

又有千里送鵝毛，物輕情意重之感覺。禮物本質並不重要，重要的是誰人相送。

從阿童的溫柔的語氣，無奈的眼神，對家人體貼的動作，大致猜想出她並不是拒絕家人的祝福。

阿童不想家人破費，人越大便越討厭形式上的慶祝，轉而追求心意。

人越大，身邊的人卻越是不肯交心，形式主義充斥於社會之中，一顆熱誠的心卻漸漸冷卻。

同樣地，一個男人能夠找一個讓自己全心全意付出所有的女人，是世上最幸福的事。

一個是妻子，另一個是女兒。

阿童的父親品嘗了兩種幸福的味道，可是幸福往往來得快，走得更快，只是曇花一現，一瞬即逝。

「喂，阿聰！你黎飲茶定打機？」父親敲了兩下桌子。

阿聰專心致致地以指尖滑過屏幕，全心全意聚焦在打機之中，仿佛世界上除了手機，便沒有其它值得留意的事。

「喂！我同緊你講野啊！」父親拍了兩下桌子，吸引了旁邊兩桌茶客的目光。

拍桌子往往是長輩怒氣爆發的先兆，就想活火山噴出些微岩漿，地殼微微震動。

假如能平息怒火，便等同成功疏散火山區人群，避免傷亡，否則將會引發一波災難。

然而阿聰就是缺乏危機意識，又或者他並不認為這是一場危機，因為他從不重視家人。

阿聰依舊充耳不聞，視而不見，整個世界就只有手機。

科技不單改變世界，更改變了人心，使人與人之間更加冷漠，更不重視情感交流。

「我同你講緊野啊！」父親一手搶去阿聰的手機。

阿聰整個人突然變臉，由冷靜的模樣變得充滿仇恨，雙眼發紅。

弑父？

眼前的父親如同手機遊戲中的敵人，阿聰把自己幻想成超級英雄，恨不得痛毆他。

「喂！我打緊機架！搞咩撚野 !」

「喂咩阿喂，無黎禮貌！」父親把電話收到身後。

「拎番黎啦！比番我啊！」阿聰緊張得撲向父親。

父親右手用力一推，將他整個人也推回椅子上。

父親強壯結實的臂彎與紋身亦因此展露，他手臂上的猛龍似是對著阿聰張牙舞爪。

相反，阿聰只是一個文弱書生，白皙的膚色，還有像枯樹枝的四肢，可惜他虛有書生外表卻無文人內涵。

「你睇下自己似咩，書又唔讀，野又唔做！好心你就學下家姐！」

「你有咩資格話我？你有讀過書咩？你又做過咩野？你係一個跟車佬咋！」阿聰指罵道。

「我生得你出就有資格話你！我就係唔想你行番我條舊路，讀書唔一定會搵到食，但至少唔會餓死！」父親扯高嗓門，與兒子展開一場唇槍舌戰。

阿聰並無退卻忍讓之意，誓與父親在酒樓上映決戰紫禁之顛。

家庭問題在兩種情況下會越加嚴重，一是不理不睬，讓問題待在一旁自行發酵，另一種就是互不相讓，使問題加快發酵。

「我係讀唔到書，你迫我都冇用！」阿聰怒道。

「我唔係要迫你，我只係想你似番個人！」

「係唔係我做咩你都唔順眼，係唔係要好似家姐咁講到大學先叫做似番個人！」阿聰指向家姐，阿童只是尷尬地垂下頭。

唔會殺老豆，溫情故黎

咁黑白無常點解出現呢？
要等你出文喇

仲有大概幾耐會完故
宜家由一開頭追返先
上個都有睇

唔殺老豆 咁激死佢？

或者個衰仔卒之生性
個老豆幸福死？

用法式麵包打老豆

係會死，但唔係比仔殺死

晏少少出文

茶樓黎架喎

「至少你都比我見到你係有努力過，而唔係成日係到打機！」

「我努力過時你有冇見到？你見唔到唔係等於我冇努力！」阿聰呼吸急促，他急著解釋。

從阿聰的語氣與肢體動作之中，展露出他很著緊家人的說話，因此急於反駁。

在乎一個人，才會做出愚蠢的事，因為當此並沒有時間與心情理會所做的事是不是愚蠢，他只想為所重視的人做到最好。

忽略一個人，才能做出理性的事，因為心情並沒有因感情而受波動，這樣才可以冷靜處理一切。

「我做人老豆既真係冇咩好望，我唔使你地成龍成鳳，大富有貴，最緊要係生活得安安樂樂！」每個父親也應該擁有同樣盼望。

子女不是搖錢樹，亦不是賺錢機器，他們生活得舒服理應是父母最大的願望。

養兒防老的觀念，只會阻礙子女的發展。

難得阿聰擁有一個開明的父親，但他卻不懂珍惜，相反有子女擁有一個守舊自私的父親，卻以愚孝的心滿足他。

這樣做只會加深他的罪孽，讓自私的父親泥足深陷，如同父親溺愛著子女那麼可怕，只是長輩做什麼也對，後輩做什麼也錯，才會有這樣的情況出現。

「算啦老公，聰仔咁大個人會識諗。」慈祥的母親再次嘗試緩和緊張的氣氛。

「阿爸唔好咁嬲，你要相信細佬，佢一定可以！」阿童掃掃父親的背，把奶王包夾給他。

「我同你講，我袁子聰唔會衰比你睇，我終有一日一定會威番次，我一定會令你引以為傲！」阿聰把叉燒包整個放入口中，化悲憤為食量。

Yummy

食叉燒包噎死！！！

「好，我信你，我即管放長雙眼睇下你有幾把炮。」父親把手機交還給阿聰。

阿聰接過手機，並沒有立即打開遊戲，相反只是放在口袋之中，喝一口茶，眼光隨之而遊走。

雖不知眼球的目的地在那，但視線四散的目的卻只有一個，就是迴避父親的目光。

「細佬，我11月行畢業禮，到時你一定要黎。」阿童的眼神充滿期待。

「嗯。」阿聰猶疑片刻，微微點頭。

「家姐相信你，終有一日你既成就一定會比我大一千倍，一萬倍！」阿童用盡方法鼓勵著他。

阿聰剛才還充滿怒火，怒火之中還隱藏久遺了的鬥志，可是現在卻沉靜下來，似是睡火山。

雖然家人理應無所不談，亦應互相支持與鼓勵，可是人是一種自私的動物，眼見別人的成功，自然感到眼紅。

就算不眼紅別人的成就，心底裡亦會暗暗感到自悲，由其是兩個相熟的人經常被別人比較。

阿聰望著萬千寵愛在一身的姐姐，心中便感到不是味兒。

畢竟男生的自尊比任何事情重要。

仲未死人

「聰仔，阿媽都信你得架！」母親溫柔地鼓勵著他。

唯獨父親的目光停留在互動新聞台之中，但明顯地身體卻微微傾向兒子，耳朵亦留心聆聽著他。

「一家人，最緊要係齊齊整整，家和就萬事興，家衰就口不停。」母親發揮家庭親善大使的角色。

「知架啦，你估我唔想家和萬事興咩。」父親嘆了口氣。

「阿童，你同聰仔出去拎車先，我同阿爸買單。」母親揮揮手，在空中劃了幾個圈。

阿童與阿聰點頭示意，隨即離開酒樓，期間，阿童盡力開解著阿聰，可是他卻把感情悉數埋藏在心裡。

樹欲靜而風不息，子欲養而親不在。阿聰今天不把內心的情感好好表達，只怕以後亦再無機會。

父親即將離開人世，可憐身邊最令他牽掛的孩子卻仍未成材，讓他帶著遺憾離世。

人生總要帶著幾個遺憾，才算是真正的人生，畢竟太完美就人生反而會失實與失實。

盼望兩姐弟在父親臨終時，還有機會表露心跡，遲來總比沒來好。

凡人往往把一切視為理所當然，才永遠學不懂珍惜。

子女把父母的陪伴視為理所當然，以為他們能夠養兒九十九，但卻不知人生無常，可能早在養兒九歲，便與家人別離。

唔係親生？

親生架，正評加速

樓主好鍾意寫親情

係囉 成日想搞到人喊

眼淚、紙巾已備好。

加速

今晚出文，幫自己推推先
未留正皮既巴打請留正皮

假如，凡人擁有預知能力，或許塵世會少了點遺憾。

「老公，頭先做咩無啦啦發脾氣鬧聰仔，你都知呢個仔受軟唔受硬。」

「你估我唔錫佢咩？我由細到大就係太錫佢，先搞到佢今時今日咁樣！我地要比佢感受下咩叫做壓力！」

「但係你咁樣只會令佢唔開心......」

「佢今日係屋企唔開心，總好過將來係出面受少少氣都喊哂口！係時候要佢捱下苦。」父親吸一口大氣，意志堅定。

痛愛，不一定是最有效的方法，也有機會令孩子成為溫室小草，失去抗壓能力。

寄望妻子能好好實現丈夫的遺願，別讓他帶著太多遺憾離開。

突然，黑白無常動作離開，緊跟兩姐弟的步伐。

「兩位大人......咩我地唔係......」我目定口呆地瞪著兩老。

「有人同你講過係要勾佢地既魂魄咩？」黑無常淡淡說道。

細心回想，的而且確是我單方面以為辭行於世的是父親，原來我一直以來誤會了。

塵世間最悲慘的事莫過於兒女比自己先走一步。

子女為父母犧牲者少，父母為子女犧牲者多，足見父母對子女的珍視，不惜以生命作為代價。

一生之中，凡人能否找到一個人願意為自己犧牲？莫說一個，可能連半個也找不到。

唔通電競損手要死？

「咁兩位大人又冇咁講過。」

「子儀，雖然你既身份只係陰差，但你千萬要記住係唔可以投放感情係凡人身上。」黑無常用那獎善罰惡的方牌指向我。

感情乃人所共有的情感，一時三刻要我把情感抛諸腦外，實在難以做到。

「子儀，係明唔明白？」黑無常嚴肅問道。

我微微點頭，其實我一點也不明白。

由其不明白奈何橋的孟婆為何能夠將記憶視為身外之物，把記憶視作一文不值的東西。

記憶？我努力回想自己的記憶，可是半點也想不起。

或許生前的記憶太多太精彩，反而有點失焦，難以聚焦，使我不能於一時半刻梳理思緒，整理記憶。

「強哥，你能閒就好好教下佢。」黑無常打了個眼色。

說罷，我們一行人追出酒樓，緊貼在阿童與阿聰的身後，駐足在紅綠燈前。

到底兩姐弟當中，誰人從此會與世長辭？但無論如何，父母亦會痛心欲絕，肝腸寸斷。

無論是阿童或是阿聰，其實父母在心裡亦是無差別對待他們。

「細佬，你黎緊有咩計劃？」阿童關懷道。

係明唔明白
能閒

打得太快，sorry

「冇啊......到時再算。」阿聰卻故作一面不在乎。

「真係冇打算？」阿童懷疑道，言談間流露出滿滿的信心，看似知道了一些秘密。

「真係.....真係冇啊家姐。」阿聰結結巴巴地答道。

「唔使再講大話呃我，我係你件衫入面搵到呢張野。」阿童從口袋中拿出一單傳單。

單張寫著「香港電競代表隊招募大賽2017」

阿聰突然滿面通紅，不敢直視阿童，就連抬起頭的勇氣亦沒有。

「你有冇解釋？究竟發生咩事？」阿童把手搭在阿聰的肩膀。

可能家人的關懷對阿聰而言是一個很重的負擔，他竟然後退一步。

「家姐......我......好對唔住。」阿聰的面似是一個紅蘋果。

「好對唔住？點解你要道歉？」阿童展露微笑，上前摸摸阿聰的頭髮。

阿聰驚訝地望著她，此時已漸漸放下戒心，開始打開心房。

究竟會死邊一個人呢，大家係唔係好緊張

話哂最後一個故，未留正皮記得支持下

可唔可以唔好死

一定係家姐！！！

y not both

一齊死

死全家

兩姊弟無了

最後一個

佢哋阿媽
啱啱追到上去救佢哋

溫情故 一齊上路

全家都好幸福喎

一定會有人死

全家同年同月同日死

一家團聚

咁又未去到咁sad

全家死晒定兩個細嘅死咗 sad 啲呢？

含家～產

唔死太多啦

好開心終於有170正皮

隔左陣冇上水 仲未開估邊個要死。

好緊張啊屌

「下......你唔怪我咩？」阿聰怔住了。

「點解我要怪你？如果要怪你，我會因為你唔敢同人講自己既夢想而怪你懦弱。」

沉默是一種美德，但面對夢想而選擇沉默，便是一種罪惡。

罪惡在於我們的懦弱，不敢大聲告訴別人，面對自己。

阿聰的眼神慢慢重拾信心，漸漸抬起頭望著阿童。

我們不應為自己的夢想感到尷尬，縱使夢想是平凡或是天馬行空，但也是我們最真誠的盼望。

沒有誰人的夢想比較高尚，只要曾經盡力追夢，便是值得世人尊重的夢想。

「但係電競......」阿聰一提起電競，心情便顯得沮喪。

「但係咩野？如果你連對自己既夢想都冇信心，咁你憑咩話電競係你既夢想？」

「你仲後生，依家唔追夢唔通等七老八十先黎追夢？」

「做人，最重要係對自己既夢想有信心，只要你肯堅持就一定會成功！」

紅燈轉眼變成綠燈，馬路旁的行人隨著綠燈的聲音與圖案迅速行走，除了阿童與阿聰。

架車就撞過黎啦

唔好死家姐呀

阿聰正在猶疑，還在回想自己的夢想，對夢想有所動搖，缺乏應有信心。

阿童伸出手握著阿聰，帶他踏出第一步。

「細佬，你要記住呢個世界係唔會等你，身邊既人隨著時間，機遇，不停向前走。」阿童的腳抬起，向前走了一步。

「你可以選擇原地踏步，亦可以選擇勇敢踏出第一步。」阿聰的腿依舊牢牢地踏在地上。

「無論走既過程係點，你最後都會走到終點，相反如果你永遠都唔踏出第一步，咁只會永遠都見唔到終點。」阿童指著對面的馬路。

阿童拉扯了一下，阿聰的身軀微微向前，小腿並往前微微踏進一小步。

阿童面上掛著微笑，重覆動作，希望帶動阿聰繼續往前走，給予他一直缺乏的動力。

那份動力，其實是家人對阿聰的關懷。

阿聰慢慢適應社會步伐，找回自己應走的路，同時感受到阿童的關顧，肯定未來的路上，無論風吹雨打，日曬雨淋，家人永遠陪著你走。

阿童慢慢地放手走，任由阿聰一個人獨自行走。

「家姐.....」阿聰似是一個失去依靠的小朋友，但同時頑固得不肯作聲。

「阿聰，你要記住，當我地逐漸成長，就開始要學識獨立，唔可以永遠都依賴家人。」阿童語重心長地說。

阿聰的步調突然轉慢，面對前路，明顯帶有疑惑與不安。

「細佬，勇敢踏出第一步！其實家姐永遠都會睇住你。」阿童從安全島退後數步大喊道。

家姐做咩自殺

「差唔多時間。」黑無常的話語劃破這個溫馨的時刻。

我全神貫注地疑視既兩兄妹，心中暗自為他們的處境感到憂心忡忡。

我明白自己的身份不應帶有太多個人情感，可是我卻難以控制自己的思想，或許我不佩成為一個陰差。

可幸的是，自己並不似孟婆，要把個人情感完全抛棄。

「行開啊屌你！」一把沙啞粗獷的聲音歇斯底里地咆哮著。

眾人與我們的視線瞥向聲音來源，只見一輛大貨車正全速往阿童的方向駛使。

司機長按著喇叭，全力踏著煞車製，車輪與路面發出刺耳的摩擦聲，路人不禁掩著耳朵。

這種刺耳的摩擦聲，似是今夜的勾魂歌。

阿童被大貨車撞飛三米，吐出滿口鮮血，已經奄奄一息，回魂乏術。

「家姐！」阿聰奔向阿童身旁，以瘦弱的身軀擋在大貨車前。

阿聰從口袋裡拿出手機，慌忙地撥打999,那隻手指是顫抖得難以按下屏幕上的數字。

慌亂的他花了十數秒才能撥打出這通電話。

「呢到係......大埔墟火車站......出面新街市......我家姐比車撞......就快唔得啦......快d搵人救佢......」阿聰害怕得結結巴巴地說道。

貨車司機難以置信地疑望著地下的一灘鮮血，整個人軟癱在地上。

這是命運，上輩子阿童欠了他一條性命，今輩子阿童便要償還給他。

或許，這個償還方式會是司機難以想像，甚至感到恐懼。

仲未行禮 sad9

都話係家姐

中獎

家姐

聽日再見，今日要趕工啊

做家姐既真係好慘

我都要個咁好既家姐呀呀呀呀呀呀

夜晚見大家

見唔見到蔡若蓮個仔

一個鐘內1001 2700正皮

出身於一個媚共既家庭，真係好慘。

講埋呢個故事

一日睇曬，好正呀樓主以後得閒再寫呀
等睇新

文呢屌你！！！！

「家姐！你唔可以有事！你話過......會睇住我......一生一世！你唔可以咁冇口齒！」阿聰抱頭痛哭，雙手大力拍打柏油路。

「阿童！」父母從人群中擠擁而出，奔往阿童的身旁。

「咩事......點解會咁架......」父親聲音抖動，不能說出一句完整句子。

「家姐......比果個司機......」阿聰的目光仍然停留在阿童苟延殘喘的身體上。

父親的怒火一發不可收拾，男性埋藏在內心深處的獸性完全展露出來。

無論一個女生有多麼冷酷無情，母性的因子也會埋藏在基因深處，就算少得難以察覺，亦有被觸發的一剎。

無論一個男生有多麼敦厚善良，父性的因子也會蘊藏在細胞核心，就算稀釋得難以辨認，亦有凝固一刻。

如同困果循環，生生不息，雖然我們不能看見，亦難以辨認，可是卻存在於塵世之中，既是灰塵無處不在，亦是空氣影響我們生活。

父親似是失去理智的猛獸，撲向司機，每一拳也朝他的胸口猛擊。

在場人士無一不拍手叫好，沒有拍手的卻是以鎂光燈如攝影機記錄這場打鬥。

「點解.....點解冇人阻止佢......」我衝口而出，一時忘了自的身份。

黑無常狠狠瞪著我，那種眼神就似是一尊石像，既嚴肅又鐵青。

「你只需要記住自己既任務係d咩，其他既野你唔需要理會。」黑無常緩緩走到阿童身旁。

點解家姐要自殺

「爸.....停......手......」此時此刻，只有阿童的說話，父親才聽得進耳。

「爸！家姐佢有野同你講！」阿聰叫喊到，並上前分隔兩人。

父親澎湃的怒火轉而成為對女兒的關愛，守候在阿童身旁。

「爸......好對唔住......唔可以同你......影畢業相......」阿童眼泛淚光。

「唔準你咁講！傻女你一定會冇事......」父親的淚水劃過飽歷歲月磨損的面龐。

面龐上的粗糙皮膚就似久未逢露的龜裂地域。

或許，父親真的很多年未曾流淚，每當傷心失意，回想家中各人，便重燃鬥志，看見希望，眼淚自然被蒸發。

直到今天，當希望快要幻滅，如同世界失去太陽，無力蒸發水份，淚水再次流經了龜裂的面龐。

可是，他並不快樂。

「爸......我一直想......講......」

「唔好再講！唔準再講！」父親激動說道。

「爸......我一直.....以你為.....傲......」

黑無常將勾魂令正對著阿童，口中反覆念著阿童的全稱。

阿童的呼吸隨著黑無常急促的話語而漸漸衰減。

「阿童！阿爸呢一世人都會以你為傲......你千奇唔好有事......你係一個堅強既女仔！」父親緊握阿童的手。

當黑白無常出現就引證家姐唔係自殺，而係佢on99,自己唔為意轉燈有車

累撚死個司機啦西女人

重睇啦

堅強是凡人一直所追求的高尚品格，但往往是知易行難。

但凡人總會遇上不能堅強的時刻，那就是死亡。

面對死亡，凡人別無選擇，堅強過黎，黑白無常不會離你而去。

「聰......家姐都......以你......」阿童停止呼吸，整個人軟癱在父親的懷中。

阿童的靈魂漸漸離開身體，慢慢走到勾魂令前。

「袁子童，你時辰已到，陽壽已盡，我地係黎帶你番陰曹地府向閻王報到。」黑無常為阿童扣上鎖魂鏈。

「我真係.....死左？」阿童唸唸有詞。

阿童轉頭望向家人抱著自己冰冷的軀體痛哭流涕，不禁泛起淚光。

「爸！媽！細佬......點解個天要咁殘忍，點解要分開我地......」阿童蹲在地上抱頭痛哭。

「袁子童，時間無多，係時候要跟我地番去。」黑無常輕輕一拉鎖魂鏈。

「家姐！你唔可以走......你仲未同我講......以我為咩......」阿聰一直等待那個永不知曉的答案。

阿童勉強站起身，向著阿聰說出心中所想。

「傻仔......家姐......一直以你為傲。」阿童的話語只能隨著空氣流動於另一個世界。

阿聰，一直等待阿童的答案。

阿童，一直等待阿聰的回覆。

他們一輩子都在等待一個不可能出現的答案。

我意思係個司機撞到佢比佢累死

夜晚出文

他們一輩子都在等待一個不可能出現的答案。

黑無常把犯人押到閻王殿後，要求我與強哥一同等候。

從黑無常的語氣與面容，我大概得知原因。

那個出在我身上的原因，令黑無常對我不滿，雖不至於要把我千刀萬剮，但亦足夠讓他在閻王面前參我一本。

「傳黑無常及兩位陰差！」陸判於殿內叫喊。

我頓時感到膽顫心驚，始終閻王威嚴祝以令人不敢直視太久。

雙腿就似是綁上千噸巨石，沉重得難以前行。

「子儀，放心。你一定唔會有事。」強哥在我耳邊輕聲說道，語氣平穩。

仿佛他在告訴別人一件已知的事實，絲毫沒有臆測的成份。

強哥從不打誑語，除非是事實，否則他不會輕易說出口，這是我認識的強哥。

未留正皮既巴打記得留

我只能回想起今天的片段，或許身心疲倦的我已沒有多餘的能力回想往事。

「參見大人！」

「黑無常，你地因何事叩見本王？」閻羅王捋捋黑鬍子。

「大人！呢名陰差屢次犯下錯誤，凡心未盡，小人怕終有一日佢會誤我大事。」黑無常直指著我。

我不打算辯解，因為黑無常句句屬實，我沒有反駁的機會。

說實話，我不太認同自己的身份，或許如此，我連為何成為陰差的原因也回想不起。

「大人，子儀初黎報到，凡心未盡乃情有可原！」強哥將我擋在身後。

黑無常與陸判均對強哥的舉動報以一個不可思異的目光，似是這句說話出了問題。

除了閻王，他依舊是氣定神閒，高高在上留意著我們的一舉一動。

「黑無常，本王明白你本著善惡分明既精神，之但係子儀只係新黎既陰差，須要學習既事情仲係好多，你都要學識體諒。」

我輕輕抬起頭，目光微微往上看，意想不到的是閻王竟然為我開脱。

「係既......大人。如果冇事吩咐屬下既，我就先行告退。」黑無常揮一揮長袍，帶著疑惑與怒火離開。

子儀

「強哥！」

「小人在。」

「你要好好照顧子儀，幫佢盡快熟習地府規條，做應該要做既事。」閻王突然語重心長地道。

得到閻王的關照，我的心目竟泛起絲絲的恐懼感，因為閻王正留意我的一舉一動。

「小人在此謝過閻王。」我懷著戰戰兢兢的心，向閻王謝恩。

「無事就先行退下。」

從進殿直至離開，我亦不感直視閻王，他仿佛擁有一種令我望而生懼的震懾感，不只是眼神，還有感覺。

這種感覺既熟悉，但卻不能在腦海形成一段立體的記憶。

「子儀，遲下你就會習慣。」強哥一面鎮定，沒有被閻王威嚴所震懾。

習慣？是否每個陰差也要把心中情感抛棄，才能於地府生存？

到底作為一副血肉之軀，如何踏出抛棄情感的第一步？

若果連第一步也不感向前踏出，又如何培養成為習慣？

是我把情感看得太重，還是他們把情感看得太輕？

「強哥......究竟點先可以好似你一樣。」我凝視著他的眼神。

此刻他的眼神並未因我的問題而受到動搖，仍然一貫堅定。

「我生前最中意食既係辣椒，最討厭既係苦瓜，你知唔知點解？」強哥一面認真。

旅行都掛住睇巴打文，咁啱俾我live左巧開心

感謝巴打

地府嘅夜係咪同陽間有分別

各位巴打唔好意思，要你地夠等，因為私人事務，我係尋日離開左香港，好好彩又可以翻到牆，上到連登，細佬要今晚先番到黎，聽日再見大家，感謝

等你返黎

鬼國
咁同去地獄取材有咩分别？

見唔見到閰王？

樓豬飲左孟婆湯唔記得左返黎

我係到，仲未死，巴打有心啦，只係我番緊工忙緊

希望今晚有文睇

9點見大家

2108

我的腦海忽然聯想著最喜歡與最討厭的食物，但我一點也回憶不起。

「點解？」

「因為我總覺得生命必須擁有激情，冇激情，冇刺激，冇挑戰既人生就好似白活一場。所以我好喜歡辣椒帶比我既刺激。」

「至於苦瓜，人生既苦與悲已經太多，點解仲要去食苦瓜令自己雪上加霜，苦上加苦？」強哥的眼神依舊堅定。

「以前既我真係咁諗，係一個愛恨分明既人，成日做踩界既事。」

「但當人越大，就發覺再多既激情同新鮮感隨住日積月累既經驗同見識就會變得越黎越平凡。」

「同樣地，我漸漸發覺生活比苦瓜苦得多，苦瓜已經唔算係一樣令人痛苦既食物。」

「慢慢地見盡世界百態，我已經開始麻目。情感可以麻目，可以變改，但唯獨規矩係一成不變，係唔會被賦予情感。」

「但規矩不外乎人情......」強哥的說法未免太過決斷。

「其實因果既運行，已經被賦予情感，因有情，才有果。因為情，我地會愛人，會自私，假如地府既執法都涉及感情，後果就......」強哥依舊是面不改容。

或者是我對情感的要求太高，高得不切實際。

「強哥，點解你願意講咁多野比我知。」

一個自認看透世事的陰差，散發穩重的氣息，理應沉默寡言，絕不會輕易將心中所想，訴說於別人。

「因為......」

「或者.....遲下你就會唔記得。」強哥堅持的眼神動搖了一下，目光頓時失焦。

說罷，強哥急步上前，避免和我有眼神接觸。

我們下一份工作是與牛頭馬面會合，協助押解亡者回魂。

牛頭馬面早在牢房等候我們，面上沒有多餘的表情。

「兩位大人，要你地久等。」強哥停在馬面面前。

牛頭馬面沒有回答，自顧自的打開了牢房大門。

「何錫安，今日係你既回魂夜，我地黎帶你番陽間。」牛頭站在亡者面前說道。

何錫安瞥向我們，目光呈現出不友善的感覺，施施然地站了起身。

「我終於等到呢一日。」何錫安咬牙切齒地道。

何錫安沒有期待與殷切的語氣，相反是一股怨氣取而代之。

他的眼神流露出仇恨，雖然沒有電影那般誇張，雙眼會變得通紅，但那種眼神可以使人畏懼。

當然，他的眼神不能使我們懼怕。

「跟住我地行。」牛頭揮揮手，示意何錫安跟隨他。

何錫安每一步也很沉重，沉重而堅定，心中有一股堅強的信念。

在他的心中，必定為著某種特定的目標而回到塵世，這晚的回魂夜對他而言有著非一般的意義。

何錫安的家，位於觀塘的工業大廈群，一到晚上只剩下汽車駛過的引擎聲。

「仆街仔......」何錫安猛瞪著工業大廈。

我給強哥打了個眼色，示意小心何錫安作出反抗。

強哥看著我我眼皮不停跳動，依舊若無其事，沒有刻意與他保持距離，亦沒有被我的滑稽舉動搏得歡笑。

是我太過敏感嗎？何錫安已經緊握拳頭。

何錫安的故居在工廈十樓，門外與一般公司無異，很難想像裡面竟然是民居。

鐵門旁邊鑲有一塊小牌匾，寫著公司的名稱，「安心出版社」。

孟婆點解會變到開頭故仔咁嘅性格
中間係咪發生咩事
樓主會點交待

當然會交代

俾人中出即飛又落仔咁上下 集天下之不幸

感謝各位巴打厚愛，故事將會係9月份完結，希望各位巴打比小小耐性，就快會進入重點，最重要係留個正皮，比個動力細佬，完成寫作夢想。

死後，我成為地府的牛頭馬面(1)

死後，我成為地府的牛頭馬面(2)

死後，我成為地府的牛頭馬面(999)

死後，我成為地府的牛頭馬面(重整結局)

死後，我成為奈何橋的孟婆

fb:

新睇既巴打可以幫我係每個post到都比番個正皮細佬，感謝支持。

唔捨得

已經冇咩讀者，證明開續集係到寫到爛

冇啲咁嘅事牛頭啱啱寫嘅時候開始追故 追到依家 樓主繼續加油（平時懶得復）

請問樓主有fb嗎 我想睇晒你全部既小說。

我有睇架

我都有睇架，只係少留言

我都有睇架

我都有睇，不過留名不留言咋

我仲係到架 冇留言姐

我都有睇㗎

有睇

喂，工幹左一星期冇追姐
唔係嬲下話
仲睇緊嫁你唔好諗住放棄

巴打可以睇562果個回覆，同埋記得係之前d post都留個正皮仔

我會努力架啦，感謝巴打支持
希望可以過到250正皮
今晚出文

我有睇㗎

何錫安一拳揮向牌匾，碎片隨即散落一地。

「何錫安，你準備好入去未？」牛頭問道，仿佛沒有看著他剛才的舉動。

何錫安從地上撿起一塊刻有心字的碎片放進口袋，隨即站在鐵閘前，仔細打量。

他再次握緊掌拳頭，我大概猜得到他下一步的行動。

可是，牛頭馬面與強哥依舊袖手旁觀，冷靜地待在一旁。

「點解......」我自言自語都道。

「因為我地係唔會干預亡者既一舉一動，除非佢係嚴重危害到凡間或者地府既秩序。」強哥在我耳邊輕聲說道。

我一面漠然，全身充滿了無力感，難到我們應該讓他隨意發洩嗎？

「我知你諗咩野，但呢d係亡者既事，我地無權利去阻止佢。」強哥握緊我的降威棒。

何錫安一拳把鐵閘的鎖頭打碎，他慢慢拉開鐵閘，現在只剩下一道木門。

木門油漆斑駁，仿佛是九十年代屋邨的老舊木門，門上以白油漆寫上126,似是回到舊式的屋邨。

何錫安手中的拳頭依然緊握，但他沒有打破木門，只是沉默地穿門而進。

屋內燈火通明，電視，電燈，電腦，音響，但凡可以發出聲音與光線的物體也在運作。

可是大廳卻不見任何人的蹤跡，只有空發泡膠盒與汽水罐。

「出黎！陳嘉倩！我知你係到！」何錫安大呼少叫，眼神掃視大廳每一個角落。

大廳不見一人，何錫安逐一打開房門，找尋陳嘉倩。

沙發底下有一黑影顫抖著，微微搖動，可是何錫安仍未察覺。

「八婆！你同我出黎！」何錫安著了魔，逐一把家居掃倒在地上，包括沙發也被移開。

「陳嘉倩，我終於搵到你。」何錫安嘴角微微上揚。

陳嘉倩蜷曲在地，雙手抱頭，口中默默唸著「南無阿彌陀佛」。

「南無阿彌陀佛......南無阿彌陀佛，唔好搞我啊......唔好搞我啊......」陳嘉倩雙手放頭合十。

「你話你呢個女人係唔係賤，臨急抱佛腳，你認為依家先黎唸幾果幾句佛經會有用咩？」何錫安捧腹大笑，指罵著陳嘉倩。

顯然南無阿彌陀佛對何錫安而言是一點用處都沒有。

「阿字十方三世佛，彌字一切諸菩薩，陀字八萬諸聖教，三字之中是具足。」強哥隱約說道，隨即搖搖頭嘆氣。

他的神情看似高僧，目空了一切，包括南無阿彌陀佛為何對何錫安沒有任何作用。

除了陳嘉倩，所有人也知道為何短短六字對何錫安起不了作用。

雖然南無阿彌陀佛名號含有無量義，無所不包。這句名號，就是全部的佛法，盡虛空、遍法界所有一切法，無法不包，但卻不是特效藥。

所謂種善因得善果，正如修佛學法，必須經過時間的洗禮方可達至心靈的洗滌。

正如一顆種子埋在泥土，我們斷不可能要求種子立即發芽成長。

更何況南無阿彌陀佛能夠績功德而非傷害鬼魂，何錫安當然毫不害怕。

「你唸完未？你好驚我咩？我係你男朋友黎架！點解要咁驚我？」何錫安拉扯著陳嘉倩的衣領，把她推到沙發上。

何錫安一步一步走近，陳嘉倩卻無力反抗，口中依舊唸著南無阿彌陀佛。

「走開啊！」陳嘉倩突然從身後拔出桃木劍，刺向何錫安，而劍上亦以硃砂寫下咒語，同時劍鋒貼滿黃符。

由牛頭馬面開始追
由冇ac追到終於可以俾正評你喇

輕輕一推

一直追緊你啲故，不過只留正評冇出聲，冇小到讀者，放心

用得就用 桃木劍

會唔會一陣啲咩 黑狗血阿 ， 十字架 出哂黎

推呀

頂 睇到眼濕濕
最後都係冇好結局

啱啱放工返到
等你出文呀

安仔出文未

何錫安一手握緊桃木劍，整個人仰天大笑，快要笑得人仰馬翻，甚至笑得不太自然，如同瘋子一樣。

「你覺得呢d野對我會有用咩？」何錫安拗斷桃木劍。

桃木劍與靈符雖有驅鬼僻邪之用，但此等傷害性法器必須配以使用者的功力，方可發揮效用。

假如毫無道行修為的凡人使用了法器，就似是一個普通人拿著手槍，完全沒有作用。

何錫安一步一步迫近陳嘉倩，女方沒有反抗的餘地。

作為男子漢大丈夫，竟然想傷害一個弱少的女生，他還算是男人嗎？何錫安不配作為男人。

現在不救陳嘉倩，恐怕他會遭遇到生命危險，我提起降威棒，腿裸重心前傾，小腿與大腿肌肉已做好準備。

「停手，同我企定定係到。」強哥輕鬆地只用一隻手按著我的肩膀，便讓我動彈不得。

「放手......」我用盡全身力氣爭扎。

強哥依舊面不改容，無視我的爭扎與呼喊聲。

何錫安從地上執起玻璃樽，朝陳嘉倩的頭部猛烈一揮。

玻璃樽在半空中停頓，與陳嘉倩的頭部只有一厘米的差距。

何錫安鬆開了手，整個人倒在地上。

「我真係好冇用.....點解係呢個時候我偏偏落唔到手......」何錫安的面容不再被怒火燃燒。

「明明只係差一步......只係差一步......但我竟然落唔到手......」何錫安的表情悵然若失，眼神空洞。

他已經由怒火攻心轉變成被空虛侵佔他的心靈。

陳嘉倩依然瑟縮一角，充滿了防備。

「嘉倩，點解你要咁對我.....」何錫安抬頭望著她，眼神充滿哀怨，似是一隻被遺棄的小狗。

陳嘉倩似是受驚過度，整個人在顫抖，沒有回答何錫安的問題。

「你仲記唔記得......點解會有呢間出版社......」何錫安把牌匾的碎片遞給她。

「記......得。」陳嘉倩沒有接過碎片。

「當日，係你鼓勵我追求自己既夢想，繼續寫作既道路，所以我地先開左安心出牌社。」何錫安把碎片握在掌心之中。

「但點解短短一年入面，你可以話變就變，大學四年既感情竟然敵唔過一個識左四個月既新同事.....」何錫安搖搖頭，冷笑一聲。

感情就是如此脆弱，我們不能以數學公式，亦不能以理性看待感情。

「因為人地有車，有樓，有事業，而我就咩都冇，連第一本書都賣唔出。」何錫安來回踱步，停留在書架前。

「我仲好記得，以前書架上面，全部都係我最中意睇既書，但依家呢？」何錫安隨意翻開一本書，隨即逐頁撕破。

何錫安撕毀的，是一本時裝雜誌，書架上每一本書都是時裝雜誌。

「或者係你腦入面，都係同呢個書架一樣，已經完全冇容納我既空間。」

「阿安.......好對唔住。」陳嘉倩的眼神依舊望著地下。

「係你出軌果刻，你有冇覺得對我唔住？」

陳嘉倩沉默不語，但明顯地她清楚聽到何錫安所說的每一個字。

「係你出軌果刻，你腦入面有冇諗過我？」何錫安將問題換了字眼。

陳嘉倩依舊保持沉默，不發一語。

「我終於知道答案。係你出軌果刻，你腦入面完全冇諗過我，因為我既地位已經比人取代。」何錫安把心字的碎片握成灰燼。

「雖然你心入面已經冇我既位置，但唔知點解，我唔單止係心入面，甚至係每一條神經，每一個細胞都有你既存在。」他把灰燼放撒在自己身上。

「就算我係間房入面，訓係張床到，拉埋窗簾，咩都唔做，我依然都會諗起四年入面同你既一點一滴......」

何錫安現在給我的感覺是一把痴心情長劍，願意係所愛之人付出所有。

可是愛的相反面就是恨，因愛成恨，但何錫安心裡的恨意卻被愛意所壓抑，只處於萌芽階段。

然而愛情不能單靠理情化去計算，愛情不似種菜，付出很多不代表收成很多。

往往也是得到的比付出少，甚至只有付出而沒有收獲。

作為一個女生，旁人看著這對情侶，定必會讚揚男生的細心與體貼，認為對方是一等一的好男人。

但是，愛情就是如此神奇，假如事件的女主角是自己，結果並不會如初初旁觀者所想像的一樣。

而是感覺先行，不太計較男方付出了多少。

當然，愛情某程度上也是現實，混合了金錢與物質。

單靠感情的付出，遠比混集金錢的付出所帶來的作用少。

好好睇呀！專登開個acc支持你

「我地已經......人鬼殊途......你唔好再諗住我。」陳嘉倩關心地說道。

「嘉倩......估唔到你仲咁關心我......」何錫安流著淚，抿著嘴唇。

這是關心嗎？好像與情人眼裡出西施
有異曲同工之處。

「阿安......你聽我講......你唔應該再留戀係呢個世界......你不如盡快投胎，忘記過去......我唔想你受苦。」陳嘉倩輕輕抬起頭，結結巴巴說道。

「投胎......但一投胎就會唔記得你......我唔捨得。」

「安.....我唔值得比你記住.....或者一個更加好既人係下一世到等緊你.....」

「只有你先值得比我記住......」何錫安情心款款地凝望著陳嘉倩。

「咁我係唔係值唔值得你去做任何野？」陳嘉倩的語氣有了微妙的變化。

語氣不再是驚恐，而是漸漸冷靜，心中正在盤算另一樣計謀。

「值得......緊係值得。」何錫安連忙答道。

thx巴打

「為左我.....你一定要快d去投胎，過新既生活，有一段新既人生，應承我。」陳嘉倩的話語抹去了驚慌，反而抑揚頓挫有點不自然。

似是不專業的電視演員，把對白生硬地讀出。

「嘉倩......你捨得我咩？你係唔係好想我走......」

「唔係.....我好唔捨得你......但愛情唔應該咁自私，愛情從來都唔在乎擁有，而係在乎為所愛既人過得安好。」

何錫安微微點頭，會心一笑，是發自內心的微笑，與陳嘉倩生硬的對白形成反比。

「嘉倩，你可唔可以答我一個問題。」

「可以......無論你問咩，我都會答你。」陳嘉倩強顏歡笑。

「係呢一刻，你心入面仲有冇我既位置。」何錫安痴痴呆呆地盯著陳嘉倩，等待著她的答案。

陳嘉倩遲疑了半刻，深深吸一口大氣，臉上強擠出一個笑容。

「傻豬，我心入面其實幾時都有你既位置，因為失去左你，我先知道你有幾好。」陳嘉倩掩著臉，狀似哭泣。

何錫安沒有走近陳嘉倩的身旁，相反，他與嘉倩的距離越走越遠。

慢慢地，何錫安後退到木門。

他把木門打開，指著正上方的號碼，126。

「1月26日，係我地第一次相遇。」

陳嘉倩微微點頭，沒有將說話接下去。

「你仲記唔記得點解我要將呢道門油上126? 你仲記唔記得點解我要將道木門搬過黎？」何錫安凝視著126。

只要略費心神，細心回想一下，便不難想像出箇中原因，不之外乎千篇一律的愛情小說情節。

可以陳嘉倩結結巴巴，只能以阿，嗯，哦了事。

現在的何錫安，對於陳嘉倩而言是不值得花一點精神去回想往事。

「嘉倩，我知你一定記得......」何錫安含著淚嗚咽。

「126係我地相遇著第一天，至於呢道門就代表左我地既感情。」何錫安搶先答道，不讓陳嘉倩有沉默無語的機會。

「八，九十年代既愛情係充滿自由同時不失純真，既冇古代既盲婚啞嫁，政治婚姻，又冇現代過眼雲煙，即食愛情。」

「舊時既戀人過住簡單快樂既生活。日出而作，日入而息，往往從拍拖到結婚，由結婚到終老，兩口子都互相扶持，不離不棄。」

「我一直渴望我地既愛情可以不被物質所影響，我只會同認定係一世伴侶既女仔展愛戀情，我嚮往一個純真既年代。」

「無論世界有幾殘酷，只要一踏入呢到，所有既野都變得簡單。」

我係公司由牛頭睇到依度睇到野都唔想做

唔做野會比人炒

文啊

何錫安的臉充滿淚水，他卻沒有心情把淚痕抹掉，而是慢慢離開，連道別也省去。

「牛頭馬面，我要番去地府。」何錫安只抛下冷冷的一句話，沒有向陳嘉倩說再見。

人總會再分離道別時才會說再見，但不說再見，又會否令現實改變，人與人之間不會再有別離？

陳嘉倩亦同樣以沉默回應，那種沉默是無言以對，話不投機的沉默，何錫安一走，陳嘉倩的心便越是輕鬆。

何錫安卻帶著沉重的心情離開，越是離陳嘉倩越遠，他的心便更是沉重，哀痛，痛得不能說話，無語問蒼天。

當感情來到盡頭，不能翻開新一頁時，有人會選擇忘記，開始翻閱另一本書，寫下新的日記。

也有人會從頭到尾，再翻一次，回憶箇中點滴，不願將日記束之高閣，忘記得一乾二淨。

何錫安願意翻看書中每一個章節，回味往事，但陳嘉倩卻選擇忘記。

世間上每一個人也有貪新嫌舊的基因，讀一本新書容易，回味一本舊書，或一生只看一本書卻是難能可貴。

何錫安願意把目光停留在一本書之中，只相信書中的內容而不肯將目光放遠。

直到此刻，何錫安的沉默代表了他已經了解真相，不再對陳嘉倩抱有不必要的幻想。

「好多謝你地今日帶我番黎。」何錫安沉重地道。

「無須言謝，呢d只係我地既份內事。」牛頭答道。

「因為今日，我先正正式式對呢個女人死心......」

「你唔需要同我地講。」馬面冷冷地答道。

「你就當我同空氣講野，有d野講左出黎就會舒服d。」何錫安抬頭抑望著星空。

牛頭馬面沉默地走著自己的路。

「佢每一個動作都出賣緊自己。」

「呢個女人，我對佢真係好失望......我下輩子只有一個願望，就係唔需要再見到佢。」

緣份就是如此奇妙，因果就是如此玄奧。

下輩子，可能換何錫安傷透陳嘉倩的心。

黑白無常站在陰陽交間，擔天望地，正等待出發接收亡者。

「你地係到會合黑白無常兩位大人就得，唔需要跟我地番去。」馬面揮揮手，示意我們離開。

強哥拉拉我的衣袖，把我帶到黑白無常的面前。

「要兩位大人久等。」強哥客氣地說道。

「今次又要同你合作？」黑無常帶點不屑的語氣。

我垂下頭，沒有回答。

「希望你有好好反省，否則我一定會本著賞善罰惡既精神，將你交予閻王治罪。」黑無常字字鏗鏘，表達出無比決心。

他絕對不會賣人情給我，我行事只能加倍小心，自求多福。

自推

推推

孟母gogogo

深夜出文

搬樓豬老母出黎催文

自膠

就算今晚出唔到，聽朝都會出，大家唔好嬲

正皮加速

樓主做乜事

「唔好再講，再講就會錯過時間。」白無常輕拍黑無常的肩膀。

「兩位大人，事不宜遲，我地依家就要出發。」強哥伸出手，請兩位無常先行。

「今日我地要勾既魂魄，並唔係一個普通既凡人。」白無常語重心長。

不是一個普通的凡人？難道他有三頭六臂，或是法力超凡？

「呢個人有極大既怨念，佢畢生既心願就係要報仇。」

「白無常，你唔需要同佢地講咁多。」黑無常一面不悦。

「黑無常，佢地絕對有權知道呢件事，我地好快就要面對佢。」白無常罕有反駁。

黑無常亦再無回話，而是加快腳步往前走。

這段小插曲沒有把埋藏在心中的好奇之火淹滅，相反似是暴風雨前夕的平靜小夜。

「呢位亡者擁有十數年既修為，而佢所修為既法術係最毒最邪，佢所有既法器，鬼仔都係由上幾代流傳至今。」白無常的語氣漸變低沉，神色凝重。

擅長降術的降頭師、巫師或法師，大多數的法術都是靠祖宗長輩留傳下來，所以他的實力不容忽視。

「佢並唔單止係修法咁簡單，佢心狠手辣既程度係令人咋舌。」白無常嘆一口氣。

「降頭師往往有一個傳統，就係好中意同人鬥法，往往鬥到對方身體受傷害先肯停。」

「鬥法過後，只要失敗果一方既降頭師肯將自己既信物或者象徵性既物件交比對方，就可以換取解藥。」

「畢竟比試都係點到即試，無需奪人性命。」白無常再嘆口氣。

「但今次呢位亡者，佢為左提升自己既功力而日日夜夜閉關修練，防止自己被打敗。」

「事實上五代為降頭師既佢，由祖宗到佢呢一代，都從未輸過。但佢地既家族實在太狠毒......」

「鬥法，一定要搞到對方精神失常，無藥可救，嚴重既更要令對方賠上性命。」

「唔好再講，到時搞到d後生女未去先驚就唔好。」黑無常再次嘲諷。

強哥一面沉重，不！他本來在臉上就是掛著沉重二字。

無論是他的腳步或是呼吸，依然沒有丁點變化，照樣四平八穩地前進。

雖然我的心有一刻曾被如此恐佈的描述所撼動，但冷靜過後，亦對黑白無法充滿信心。

「黑無常，有d野始終都要面對，唔通唔講就可以令佢地唔使面對？」白無常客氣地回道。

「記住，今次既亡者係非同小可，我相信佢已經廣佈線眼，係我地黎到之前就出盡辦法，保護肉身。」

「佢既控靈術加上咒語，已經足已差遣唔少厲鬼，總之就要小心，我唔想四個人去，少個人番。」白無常憂心忡忡的神情令我有點卻步。

點解唔帶多幾個去

正 留名

等陣會講

姐系陣間有故

四個人去？

sor9
四個去就算

夜d有文，記得留個正皮仔

加油努力出文

等睇大戰

卻步在於憑四人之力能否戰勝實力如此強大的亡者，就連白無常亦沒有太大信心。

「既然係咁，點解白大人唔向閻王請援？」強哥突破盲點。

「因為我地冇向閻王稟明事實。」黑無常隱晦道。

竟然如此？今天勢孤力弱的境況竟由白無常所造成，那麼他還有資格擔心嗎？

我不禁向他報以一個不解的目光，質疑他所作出的決定。

「大人點解你要咁做。」強哥應疑惑地瞪著他。

「孟婆橋岩岩重開，但等待投胎轉世既人已經好多，必須要調派大量陰差維持秩序，根本冇多餘既人手派比我地。」白無常原來也有苦衷。

孟婆橋不是三百六十五天全年無休的嗎？正如我從未聽說過牛頭馬面，黑白無常，陸判，閻羅王有休息時間。

「孟婆橋重開？點解一開始就要關閉？」我好奇地問道。

強哥以飛快的速度瞄了我一下，隨即將目光修正，繼續前行。

「初時因為孟婆湯數量不足，所以要封關，但開關之，原本既孟婆就轉左另一個人。」

「地府好少出現人員變動，我地都唔明白發生緊咩事。」白無常聳聳肩。

「呢d野你冇需要明白，完全唔係我地既職責。」黑無常箭箭穿心。

孟婆是地府最神秘的角色，她掌管所有亡者的秘密，包括我們。

可能我也有秘密放在孟婆之中，等待適當時機，才被告知真相。

我不禁期待自己的秘密，那個就連我自也不知道的秘密。

世上最了解自己的人往往不是自己，而是其他人，那個可能與你沒有太多交集的人。

他能主觀地分析那個我，所謂旁觀者清，當局者迷。

「就係呢到。」黑無常停下腳步。

真相只有一個

陰差

柯南咩

🤓

孟婆！！！就係我地幾個之中！！！

究竟⋯究竟我仲忽略左d乜
（靈光一閃）

冇錯喇喵

我屏氣凝神地抬頭仰望著一處樓高三層的村屋，一陣無形的陰森氣息包圍此地。

陰風陣陣，寒風刺骨，烏雲敝月，參天巨木增添恐佈氣氛。

「住得係到呢既，都唔似係正常人。」強哥眉頭深鎖，神色凝重。

「降頭師住係呢d地方就係要方便佢地練降，大街大巷冇可能比佢地練到。」白無常比劃著周圍的樹林。

「希望佢練既，唔好係飛頭降，否則......」黑無常嘆了口氣。

飛頭降三個字似是傳說一樣，至少在我的記憶之中，還未遇過亡者修練此等法術。

只有強哥曾依稀向我提及飛頭降，總而言之是一種極度危險的降頭。

「未必既，凡事向好果方面諗。修練呢種降頭既風險實在太大，冇咩降頭師願意冒呢個險。」白無常安慰我們。

「但留得係呢到既降頭師，都一定唔簡單。」強哥的說話特別令我印象深刻，因為他充滿經驗。

黑無常踏出第一步，我們絕無選擇的餘地，隨之跟從。

地上血跡斑斑，傳來陣陣屍臭。

地上的葉子發出窸窸窣窣的聲音，大量蜈蚣在地上行走。

幸好我們並非凡人，否則必定被叮咬幾口，身中劇毒。

在不遠處，一隻黑狗躺在大樹下，數十隻蜈蚣在其血淋淋的身體蠕動，似是蛆蟲在屍體遊走那樣。

「呢個人應該有練蠱降，除左蜈蚣，應該仲有蜘蛛，不過呢d都算係小兒科，未必對凡人構成大威脅。」強哥以降威棒挑起蜈蚣。

「由你把口講出黎就最有說服力，茅山派傳人。」白無常笑了一笑。

強哥不置可否，沒有回答，看來他並不重視名與利，對稱號並不著緊。

正如他所說，當人生經歷太多，一切亦會變得平淡無味。

「大人，每一位修道之人都會知道蠱降係咩一回事，冇咩咁出奇。」

「如果係混合降，就唔同講法。」黑無常指著遠處大樹的數道符咒。

「其實我地一早應該知道一個法力咁高強既降頭師，能夠運用混合降係一件基本既事。」強哥走到大樹前，仔細打量。

所謂混合降，即是靈降與蠱降的混合體，必須要法力高強的降頭師方可運用，此降威力極高。

降頭師必須利用自己的意志力，令受害人產生幻覺，或迷失意識，做出匪夷所思的怪事。

因此，他必定擁有極其堅定的意志方可運用此降，在他的心目中，或許有些事令他一直放不開。

此降風險極大，一旦降頭被破解，也是被其降頭反噬得最厲害的降頭師。即是降頭師必須承受自己的降頭。

「樹後就係降頭師所劃既靈界。佢已經佈好陣，不論生人死人，只要進入裡面，就會神志不清，心煩意亂。越行近入面，就會失去意志，被人控制。」強哥瞇起雙眼，仔細研究。

「好彩，呢張符已經寫左一段時間，對我地毫無影響，但唔敢擔保入面仲有咩既符咒，總之各位小心。」強哥揉揉眼睛。

在我記憶中，從未像今次那麼緊張，充滿憂慮與無助，我的心情完全依附在黑白無常與強哥身上。

他們害怕，我便害怕。

他們堅定，我便堅定。

他們退縮，我便退縮。

沒有依靠的才是最悲慘。

現在唯一能做，就是不要成為他們的負累。

黑白無常走在前方，強哥在最後，而我則在中間受著重重保護。

一路上，除了蜈蚣，蜘蛛與地上散落的動物屍體之外，沒有任何特別。

漸漸地，樹幹所貼的符咒越來越多，我的目光開始散亂。

「果然係功力深厚，就連陰差都影響到。」強哥以降威棒掃除附近符咒。

文

有文

各位巴打聽日再見，今晚要番夜學做present

咁勤力

加油巴打

樓主加油

係啊，進修下

頭一句都係四人，哈哈

白大人

我的目光總算能再次集中，不致迷亂。

「同我停低。」一個身穿行山裝的人伸展雙臂，阻擋去路。

他是人是鬼，我已沒有精神區分，但能深入此地姐，想必亦非普通人。

此人眼神空洞，似是沒有靈魂的人，動作亦有點生硬。

「原來係黎自地府既幾位貴客，一，二，三，四。」中年男人點算我們。

「黑白無常，仲有兩位陰差，未知大駕光臨，所謂何事？」男人展現出詭異的笑容。

「來者何人！」黑無常大聲吆喝。

男人依舊在面上掛上虛偽的笑容。

難道，他就是我們要找的降頭師嗎？只有他才夠膽擋在黑白無常的面前。

「我係邊個？我都唔清楚......」中年男人無故大笑，似是吸了毒。

強哥揮舞降威棒，中年男人輕易避開，但卻沒有還擊。

「身手都幾敏捷，唔錯。」強哥目光聚焦在他的身上。

「係咩？」中年男人微微一笑。

「佢只係一個普通既凡人，你又何必折磨佢？」

「普通既凡人？係我既世界入面，只有敵人，唔會有普通人，邊個騷擾我，邊個就要死。」中年男人從身後拿出一把軍刀。

區區一把小軍刀又豈能傷害我們，除非刀上沾有降頭，而且要極為狠毒的降頭。

可是刀鋒完全沒有沾到任何液體，似是一把普通軍刀。

「佢只係一個行山客，唔會係你既敵人。」

「既然係咁，就算佢唔好彩。或者係你地所講既命......運。個天註定佢黎到呢到，註定佢比我殺死，咁就算佢唔好彩。」中年男人步步走近我們。

「我勸你地都係快d走，否則......你地既下場就會......」中年男人將軍刀刺進自己的心臟。

他面容扭曲，身體緩緩地軟癱在地，鮮血直流，染紅了整件衣服。

「唔想死既，就即刻同我走......」中年男人失去知覺，整個人倒在地上。

最後一口氣亦隨之散去，留下死不瞑目的神情，但卻找回了自我，不再是那雙空洞的眼神。

那雙眼睛，代表了無助與絕望，最能代表那個真實的自己。

凡人往往在生前戴著假面具做人，或是處處受控，被生活所控制，被家庭所控制，被工作所控制，只能放下自我。

漸漸忘記什麼是自我，忘記自己當初的模樣。

直至死前的一刻，才找回自己。

自我，明明一直都在，但卻成為最奢侈又廉價的東西，既是難以追求，亦是不屑擁有。

奢侈在於凡人難以找到機會讓自己回復自我。

廉價在於凡人不屑那個真誠，但卻無助立身於腐敗社會的自我。

「點解......我感應唔到佢既靈魂。」黑無常狐疑地盯著屍體。

成日有咁勁嘅對手

唔知點解呢章睇到有少少黑人問號

「因為，佢已經係我既人！靈魂一早已經比我收服。」一陣陰風吹得地上的樹葉沙沙作響。

一個不明物體從大樹後飛出，迫近中年男人的屍體。

仔細一看，竟然是一個人頭，而且活動自如。

他一口咬破中年男人的喉嚨，猛烈地吸吮他的血液。

「真係飛頭降......而且係已經練成既飛頭降。」強哥舉起降威棒，進入作戰狀態。

「真係好好味......」人頭滿足地笑了一下。

「仲未同幾位大人自我介紹，我叫做吳，浩，然。記住我個名。」人頭說罷便飛快地離去。

黑白無常二話不說立即追趕，強哥與我從後跟隨。

純粹想加番dd靈異野，可能個風格會唔同左

我會努力寫番清楚小小，多謝巴打提醒

飛頭降

人頭迅速地穿梭遊走於森林之中，遠比我們快，而且樹林光線不足，稍不留神便不見人頭的蹤影。

「受死！」一記無影腳正中黑無常胸口。

「遊戲......到此完結。」兩隻邪鬼仔擋在我們面前。

邪鬼仔依舊是小朋友的模樣，但功力不容忽視，特別是那個神秘人所養的鬼仔。

人頭再次出現時，已經不再單獨行動，變回正常形態。

「幾位地府黎既貴客，你地好。我就係你地要搵既人，吳浩然。」吳浩然施施然地揮揮手。

「我都係第一次見有人唔怕我地。」黑無常掃掃胸口的灰塵。

「怕你地？我點解要怕你地。」吳浩然燃點香煙。

「見到我地既人，代表將會離開人世。」黑無常舉起勾魂令。

「見到我既人，亦都唔再會見到其他人。」吳浩然從鼻孔噴出香煙，又大力吸氣，將香煙吸入肺部。

這是一種很特別的吸煙方法，說不定與降頭有關。

黑無常把一切看在眼裡，眉心微微一夾，手輕輕顫抖，眼神出現些微動搖。

黑白無常手執羽扇與鎖鏈，二話不說衝向吳浩然。

「強哥，子儀，2隻鬼仔交比你地應付。」黑無常叫道。

「子儀，以我地既法力係冇十足把握可以打敗佢地，我地唯一可以做既就係牽引著佢，明唔明白！」說罷強哥便衝向鬼仔。

鬼仔移動速度很快，強哥只能勉強追趕，現在的情況是我們被鬼仔所牽引。

而我更加完全追趕不了他們，我只能呆站原地。

「係機會！」鬼仔一拳揮向我的背部，力度足以讓我口吐鮮血。

「子儀！專心d!千奇唔可以停係到。」強哥氣喘吁吁地道。

「冇錯！係要專心d!」鬼仔乘人之危，一腳喘向強哥。

「兩個弱對手。」鬼仔眼尾亦沒有瞥向我們。

至於黑白無常那邊，吳浩然老早佈下天羅地網，全都是他所劃下的降頭陣，完全不用與黑白無常正面交戰。

冇錯，係文呀

好緊張啊

親愛既巴打，由於細佬下星期要present,所以要花時間準備，故事要暫停數日，忙完之後，速度會雙倍番，彌補不足，不便之處敬請大家原諒

想屌我就大力屌我

屌你老母
寫D咁好睇嘅文來比我地睇快D完present 寫

抬高你個屎忽

去到最緊張既位你present 我屌你咩
Present要補反10篇

我等你

屌到你拍拍聲

正皮加速

樓主無事嘛

冇事，只係要專心鑽研學問

咩學問？

要po返多幾更補數

星期四晚見大家

咁耐

push

推下先

你快回來

幾時返黎

孟婆 🍉

pishhhhhhhh

飲左孟婆湯忘記左自己出緊故？

做緊陰差

「筆知？佢會似邊個？」

「巴打你又會突然間咁善忘既？佢好似樓主，上一任既樓主。」

我很像樓主？我的記憶亦想不起樓主的模樣。

「筆知又真係幾似既。」巴打冷冷一笑，勉強附和另一位巴打。

感激你嘅配合
樓主應該已經失左憶

冇失憶，聽日見大家

陰差大人

聽日無文你識做

記得出文

押完犯好寫日記啦
驚險姐，我知你死唔去嘅

出嚟啦陰差

岩岩放學，飯都未食，真係聽日見

下星期希望可以一口氣完到成個故，因為好多假

巴打冷冷一笑

又欺騙我 特登夜晚收工入黎諗住睇故

叫你同黑白無常押個魂返黎都搞咁耐
點補獲啊你
你帶罪之身黎嫁，飲完孟婆湯大哂啊

跪求巴打 放故上紙言
放埋牛頭馬面

今晩幾點？

今日啦喎

各位大佬，11點見

黑白無常每走一步，地上的蜈蚣便一擁而至，他們浪費不少時間以羽扇掃除蜈蚣。

「迪哥斯，馬利斯，阿拉卡巴達。」吳浩然仰天而笑，重覆一連串似是咒語的說話。

「迪哥斯，馬利斯，阿拉卡巴達.....」黑無常整個人怔住，停止任何動作。

「今日。就係你地既死期！我要你地知道得罪我既下場係點。」吳浩然燃燒數道符咒，口中唸唸有詞。

未幾，我的手腳開始軟弱無力，視線開朦糊，只可以憑衣服區分黑白無常。

「子儀！子儀！」強哥搖晃著我的身軀，現在的我就連強哥的面容也難以察看，他的面龐是模糊一片。

我感覺身上某幾處地方被強哥以指尖一點，左手除即完全失去力量。

但聽覺與視覺卻回復正常能力。

「子儀唔使擔心！我只係幫你封身，阻止佢既混合降控制你，我已經將降頭封係你既左手，唔使擔心。」強哥在我耳邊輕輕說道。

最後，我真的成為了他們的負累，幫不上忙，更要他們照顧我。

「小心啊！」白無常推開了黑無常。

幾群蜈蚣張開大口，咬傷白無常。

「白無常！」直至此刻，黑無常才回過神來，以鎖鏈劃圈，掃除所有蜈蚣。

雖然他們劃圈時不能行進，但卻能確保無任何蜈蚣進入圈中突襲。

「垃圾。」吳浩然以手刀在頸上比劃出斬頭的動作。

黑無常嘆一口氣，那個圓圈開始變得不規則。

「招呼完黑白無常，就等我招呼下兩位。」吳浩然用指尖指向我們。

一股寒風突然湧上心頭，整個人更是被心理所影響，變得軟弱無力。

「強哥......」我緊張著依偎在強哥的身軀。

突然，我的左手不由自主地執起降威棒，猛力揮向強哥。

強哥右手以降威棒一擋，說時遲那時快，輕易把我的左手牢牢捉緊。

「點解會咁.....我隻手......」

「佢用混合降就係想控制你既意志，係冇任何工具既情況下，我只能夠將降頭集中係你身體某一部份。」

「換言之，佢只能夠控制你既左手。」強哥似是用盡全身之力，牽制著我。

「我中意你夠聰明，雖然你完全唔係我對手。」吳浩然面上依舊掛著信心滿滿的神情，一切仿佛也在他的掌控之中。

吳浩然看看手錶，收起了笑容，展現出嚴肅神情。

「下次再同你地玩，不過我勸你地帶多d同伴。」吳浩然轉身離去。

再射個三分波

等一星期先得一篇

今日仲有

11點會有

「閻王要你三更死，你豈可留到五更！」白無常衝出圓圈，雙腿卻突然一軟。

「唔好將我同一般既降頭師相比，我比佢地狠一千倍，一萬倍。」吳浩然把玩手上的蜈蚣。

「我勸你......都係把握時間番地府解毒，否則你既下場......」吳浩然一口咬斷了半條蜈蚣。

可憐的蜈蚣失去了頭部，身體下半部則猛烈搖擺，似是吸了毒。

白無常一面怒火，卻沒有發泄空間，只能掩著傷口，目送吳浩然離開。

這次任務失敗，還損兵折將，算是地府近期遇上的最大打擊。

黑無常一面沒精打采，似是遭受沉重打反擊，腦袋想著很多不為人知的事。

他的眼球一左盯著下方，足以證明他的手腳與腦袋並不協調，明明應該眼望前方，但卻把焦點放到地上。

白無常自責地咬緊牙根，心中有股怨念湧上心頭，有心但卻無力。

Live

「強哥，我地既毒可以點解？」我按著左手，阻止他再亂動。

「閻羅王擁有至高無上既法力，擁有能解百毒既解藥，只要服食一粒，所有降頭都能迎刃而解。」強哥幫忙捉緊我的手。

「既然如此，閻王定必可以為我地討回公道。」

一道曙光漸漸照亮了我們焗促不安，緊閉著的心房。

閻羅王法力無邊，任凡人法力如何強大，亦不能戰勝諸神。

眾人面色一沉，不發一言。

「閻王從不離開地府，亦從未於我地面前展示法力。」強哥於閻王殿前停步。

「每隔十年，諸神必須到天庭向玉帝述職，但閻王可以被恩准由陸判代為覲見，當中原因，無人提及。」

「小朋友，好奇只會帶黎意想不到既麻煩。與其看透世事，事事關心，倒不如置身事外。」黑無常不屑地道。

原來，閻王也埋藏著自己既秘密，一個沒有任何人知道的秘密。

「大人！」閻王殿前的陰差向我們招手，急忙地朝我們而來。

「大人小心！」數位陰差代為攙扶白無常。

黑無常揮揮手，示意陰差退下，縱使辛苦，他也堅持背著白無常。

真正的兄弟之情，在於能共患難，黑無常與白無常無疑符合條件。

可是共患難易，享富貴難，權利與金錢就似是魔鬼，能夠蠶食良知。

或許有朝一日，黑無常升官時，兄弟情誼將不再......

仲有得升官？

「大人！黑白無常2位大人求見。」陰差焦急叫道。

「傳！」陸判回喊。

踏進殿裡，閻王還在專注地批閱卷宗，未有抬頭望見我們。

「大人！」白無常帶著悲憤的語氣。

閻羅王微微抬頭，一見我們狀甚痛苦的模樣，便瞪大雙目。

閻羅王從衣袖拿出藥瓶，由陰差轉交給我們。

「呢一日終於黎臨。」閻羅王手執宗卷，嘆氣連連。

「你地先食解藥！」陰差從瓶中倒出解藥。

解藥是一顆如花生大小的啡色藥丸，服用過後，身體立即充滿體力，如有一道熱流貫通全身。

此時，一啖不明液體由喉嚨湧上口腔，再而吐在地上。白無常亦有同樣舉動。

深黑色既濃液被吐出後，左手慢慢恢復自覺，開始受我控制。

「你地冇可能係吳浩然既對手。」閻王以毛筆在宗卷一圈。

點解佢地無身體 但又會中毒

因為呢個故事係有無限想象空間
當然有好多野都係唔合乎現實

巴打不妨幫我更正，比大家學下野

閻王早著先機，雖然我們刻意隱瞞，可是依然難逃閻王法眼。

「我相信以吳浩然既法力，必定可以令你地比依家痛苦一千倍。」

「大人何出此言？佢既法力豈能與我地相比？」白無常緊張地道。

「桌上既宗卷全部都要唔同既城隍上呈比我，內容都係吳浩然濫殺無辜，偷取魂魄之事，更有城隍比傷害至重傷。」閻王桌上的宗卷差點遮蓋他的面。

「大人，此人理應打入活大地獄，為何遲遲不派陰差將其捉拿！」

白無常似乎忘記剛才被誰所大敗。

「一切皆因佢既伴侶乃大德大善之人。」

大德大善配以一個無惡不作的壞人？

好女生喜歡壞男生，男人不壞女人不愛？

「一皆都係緣份，說來話長。總言之，佢既伴侶極盡世間所有好事，而佢亦將功德回向比吳浩然。」

世上竟會有如此痴情之人，願意為所愛之人付出所有？

前提還要是不管那個人現在變成了甚麼模樣。

愛情真的是盲目，不止令人無懼世俗眼光，更使人黑白不分。

愛情從來都是世間上最難以預料的事。

「大人，既然佢陽壽已盡，我地絕不能因為佢既法力而坐以待斃，任由佢置身於天理之外。」白無常義憤填膺地道。

「當然！本王批准你地必要時候，可將其魂魄打散！」閻羅王極其嚴肅，每說一個字也漸漸加重語氣。

打散魂魄，並不是一件常見的事，正如警察開槍殺死犯人一樣。

面對生命危險，自保才是最好方法，一點的殘酷是為了維持天理的運行。

「但你地千萬要謹記，若果你地有能力制服佢，就千萬唔可以再施加不必要既武力。」閻王似是朝著白黑常而來。

很奇怪，黑無常從入殿到現在依舊一言不發。

「黑無常！本王可以解答你心中既疑問。」

黑無常閃縮的眼神，配合神不守舍的反應，讓人更加生疑。

「大人，此話何解。」黑無常用那微弱不穩的聲線問道。

「黑無常，你認為自己可以瞞過本王？」

「小人不敢......只係......」

「只係你唔肯回想往事，寧願將其塵封於腦海深處亦不肯面對前事。」閻王於案上翻找宗卷。

「往事......又有咩好怕......」

「往事......最可怕既地方，係無時無刻都係腦入面重覆，永無止境咁重覆，令你感受一千次，一萬次既痛苦。」

「黑無常，不論人定係神都有弱點，差別只係在於多同少。」

閻羅王從案上找到了一份宗卷，看了幾眼便平攤在案上。

聽日將會重整故事，set好時間放係紙言，還望巴打keep住支持

加油啊，再刺激d

今晚無啦？

支持緊

晏d見

「吳浩然......係你在生時果位好兄弟既親弟。」

黑無常依舊無言，面色與剛才無異，仍然是心事重重，將一切不安盡置於面上。

他老早臆測到這個結局，只差在願不願意接受現實。

「佢唔係我好兄弟。」黑無常冷冷抛下一句。

閻羅王信中的內容，黑無常錯怪自己的好兄弟，令他鋃鐺入獄，最後更鬱鬱而終。

難道吳浩然要為親兄報仇，此次是衝著黑無常而來？

我偷偷瞄著閻羅王，等待他向黑無常說出真相。

可是，他沒有。

「本王並唔關心你同佢既關係，我只係要同你講清楚，吳浩然同吳浩自既關係。」

「知道左，原來都係得個知字......我既心情，依然冇變。」黑無常苦苦一笑。

「真相重要之處，在於可以令人釋懷，但今次，我一d放鬆既感覺都冇。」

「反而......加重我心入面既不安。」

「但大人請放心，我定必不負所托，完成任務，因為我已經唔再係上輩子既我，我係黑無常。」黑無常瞪著閻王。

他的眼神充滿一團火，可是那團火既微弱又緲小，似是初初生火，只燒葉子而不燒樹枝的火堆。

只要輕輕一吹，火堆便會熄滅。

「黑無常，本王就相信你。」閻羅王捋捋鬍子，點頭認同。

閻羅王，真的難以觸摸，就連我這個普通的小小陰差也能察看黑無常那顆搖擺不定的心，為何還要讓他冒險？

面對如此強大的對手，除了黑白無常可以依賴，便別無他者。

但萬一黑無常失去了戰鬥力......

「你地大可以放心，本王決定派鍾馗隨行！」閻羅王指向殿門。

「傳鍾馗上殿。」陰差拉開殿門，一個神秘的身影映入眼簾。

鍾馗其貌不揚，但英明神武，一舉手一投足盡顯霸者姿態，其眼神堅持，眼望前方，絕不動搖。

似有極其堅定的決心，無人能阻，遇神殺神，遇佛殺佛。

當然，其實他只會殺鬼。

殺呀

他身穿朱紅色官服，頭戴烏紗帽，一手仗劍，一手持扇，腳踏惡鬼。

進入閻王殿的，不只鍾馗，還有隨行小鬼數隻，如同古代大官出巡。

小鬼在旁為其提燈、持印、撐傘、牽馬、背葫蘆。身邊常隨一蝙蝠，代表為其偵查邪魔惡鬼。

「參見閻王！」鍾馗與一眾小鬼向閻王跪安。

「免禮。本王相信你對佢地都唔會陌生。」閻王掃視著我們。

鍾馗一一打量了我們，眼神依舊殺氣重重，我只敢與他有一秒的眼神接觸。

「黑白無常同兩位陰差。」鍾馗沙啞都說道。

「今次本王召見你，係希望你能夠幫助黑白無常一把，將凡間惡鬼捉拿。」

「大人，黑白無常兩位大人都處理唔到既亡者，想必一定實力超凡，不容忽視。」鍾馗搧幾下羽扇。

「言下之意，難道你並無信心？」

仲有冇巴打睇緊

有

中秋有無節日加更先

繼續追~

中秋ot

好好睇，imaged 緊地府D野

地府中秋夜

中秋有冇文？

「非也非也，大人放心交比我。鍾馗捉鬼從未失敗。」

閻羅王於案上揮筆疾書，由陸判在文書上蓋上官印。

「黑無常，到時你就拎住我既命令捉拿吳浩然。」

「鍾馗，今次你必須聽命於黑無常，所有指令由佢發出，有冇問題？」

黑無常報以一個詫異的神情。

「小人定必聽命黑無常大人既吩咐。」
鍾馗向黑無常微微點頭敬禮。

「事不置遲，立即出發。」閻羅王掉下令牌，象徵主意已決。

這次隨行的還有數夠經驗與強哥同樣豐富的陰差，定必要讓吳浩然絕無還擊之力。

只是我們還不能估計吳浩然的真正實力有多強，萬一他之前只是略施皮毛，便將我們打到落花流水......

假如他這次出盡力對付我們，相信後果是難以設想。

雖然還未到必死的時刻，但我也是頭一回這麼沒信心地執行任務。

孟婆橋的人龍依舊擠得水泄不通，大量亡者等候投胎。

假如，孟婆湯可以只留下快樂，忘掉傷悲，你說有多好呢？

有些亡者生前寧願平凡地過生活，沒有什麼波動起伏，只求安穩。

有一把男人的聲音在我耳邊輕輕徘徊。

似層相識，但卻回憶不起他是誰。但我一點也沒有抗拒的感覺，反而感到舒服。

「當一切變成習慣，你就唔懂的咩叫珍惜。」

「假如你既人生平平無奇，你永遠都唔會遇到令你更加快樂既事，你只係覺得咩平淡是福，以為自己已經係最幸福。」

「同樣地，你永遠都唔會遇到令你更加傷心既事，你永遠都只會埋怨，而唔識感恩。」

很熟悉，很熟悉的聲音，但我真的回想不起這個聲音是屬於那個人。

我的腦海回想不起這個人的片段，不，不應該說回想不起。

而是他好像根本沒有存在過於我的生活之中。

「唔好喊，由你識我第一日開始，你已經知道我係一個咩人。」

「我冇呃過你，我唔會對你許下永遠都冇可能兌現既承諾，因為我唔想呃你，寧願一生都不說話都不想講假說話欺騙你。」

「其實.....你都有責任。由我地第一次相識，第一次拍拖，第一次比左我既時候，我已經同你講左好多次。」

「千奇唔好諗住改變我，如果到呢一刻，你都仲諗住改變我，就證明你太天真。」

「你都要放開自己，搵下一個更加好既男人，你未試過另一個人，先覺得我係最好，come on 唔好再局限自己。」

「我已經搵到一個更加好既女仔，你呢？加油。」

一些如同電影對白的話語刺進耳膜，我的心情突然變得沉重。

[突發]孟婆飲左碗溝水嘅孟婆湯！！

溝水前，我成為奈何橋的前任孟婆

Previously on Hell

上啊

唔好意思啊眾多巴打，
今日真係出唔到橋，聽日約定大家夜晚見，出番4篇

Ok

你睇吓條橋
又多咗好多「人」喇

人

孟婆煲老火湯煲左咁耐 真係個個都爭住排隊飲

12點出

那有男人會這麼不負責任，可是這把聲音與剛才令我安心的聲音好像是同一個人。

那個神秘人，到底在哪？

「孟婆呢個位，真係做邊個死邊個。」陰差身哥笑道。

「今次呢個孟婆，手腳仲慢過以前果個，睇黎不出一個月，孟婆橋就要封關。」

「封關？唔好講笑，到時咪又係煩到我地。」陰差健哥露出抗拒的表情。

當我們踏入凡間開始，所有人一言不發，或許是比陰森恐怖的樹林所嚇怕，又或者是被人心所嚇怕。

畢竟，世上最嚇怖的就是凡人那顆殘暴，貪婪，奸狡的心。

那個樹林依舊是陰氣重重，不見人影，可是地上沒有蜈蚣，樹上沒有符咒。

暴風雨的前夕通常是平靜，似是為大戰撫平了眾人的心情，使人更小心翼翼。

「蜈蚣，符咒全部都唔見哂。」強哥的語氣沒有為此感到安心。

「究竟，佢又想玩咩野把戲？」白無常小心注視滿佈落葉的樹林。

「玩咩把戲都好，今日佢都唔會逃出我地既五指山。」黑無常握緊勾魂令，眼神狠狠瞪著前方。

「黑無常，希望你可以保持住呢團火。」鍾馗雙手交疊在胸前，自信滿滿。

鍾馗大人似是話中有話，控訴著黑無常那份失去了的自信。

那份大公無私，恩怨分明的自信，不受任何外在事物所影響。

但我始終相信，一個再理志的人也有失去理性的一刻，只在乎多於少。

「放心，多謝大人提點。」黑無常頭也不回地往前走。

健身哥

more more

又話四篇

今晚再出，呢排太多功課
j都唔得閒打

戒J

切咗佢

「你要記住，對惡鬼仁慈等於對自己殘忍，仲有多其他無辜既人殘忍。」

「今次，唔單止係你一個既事，仲係全個地府既事。」

「你地聽住，萬一黑無常對惡鬼稍有遲疑，你地立即捉著佢，千萬唔可以比佢鑄成大錯。」鍾馗一連串的說話像箭一樣穿過黑無常。

黑無常依舊沒有回應，至少是白無常比他先回應著鍾馗。

「鍾馗大人，今次既行動係由黑無常負責，希望你認清自己既身份。」白無常毫不客氣地道。

鍾馗停下腳步，回頭狠瞪著白無常。

「如果......黑白無常真係有能耐，今日我就唔會企係到。」鍾馗冷笑一聲。

在場陰差全都擔天望地，不敢與他們三者有眼神接觸，更遑論勸解。

「你再講多次！」白無常咬牙切齒。

唔得啦

一早冇咗？

「身為地府官員，係重要時刻竟然為雞毛蒜皮既事而阻礙行程，你地可知罪！」鍾馗握著劍把，似有拔劍而出之態。

「白無常！我地繼續行程，不得有誤。」黑無常語氣平靜道。

「黑無常.....但係......」白無常一面錯愕。

鍾馗鬆開劍把，緩緩行進，看也不看白無常。

世間上最令人氣憤的事，不是被別人瞧不起，而是別人的視線根本沒有你的存在。

人家沒有想過要注意你，或者你根本不值得讓別人注意。

就似是空氣中的灰塵，可有可無，從沒有人會刻意提及。

白無常縱使忿忿不平，亦別無他法，只得一路懷著憤恨的目光瞪著鍾馗。

再一次證明，白無常極為重視黑無常這個好兄弟。

好兄弟其中一個特質，就是把兄弟視為比自己重要的人。

沒有為過兄弟出頭的人，根本算不上是兄弟。

邊有咁易

原來沒有
從來都沒有

文呀？

一個高大的身影從遠方的霧氣中漸漸變得明顯。

他漸漸穿過了霧氣，神秘感慢慢消退，但我的心情卻越是緊張。

一個身穿運動套裝的青年行山客從霧
氣中施施然走近我們。

「好大股妖氣。」不見其貌的鍾馗已可分辨行山客的來頭。

「冇錯，佢隻眼已經失去神采，好似一具行屍走肉既活屍。」黑無常附和。

「上次係我比你地既最後勸喻，但你地竟然唔識珍惜，執意要黎送死？」行山客仰天大笑。

笑聲響徹整個樹林，在我們的耳邊迴盪。

「大膽狂徒，見我鍾馗豈敢放肆！」鍾馗瞪大雙眼，準備拔劍。

「咁又點？」行山客冷笑數聲，不屑地掃視我們。

咁短

好似已經無心作落去

我

真係太忙

我仲等緊架

加油！

輕力一推

留名先。

一口氣追哂

「吳浩然放下屠刀，唔好一錯再錯！」黑無常用那沉重語氣勸告，少了鍾馗那份霸道。

吳浩然搖搖頭，手指亦跟隨頭部搖晃，比出不要的姿勢。

他不要回頭是岸，亦不要放下屠刀。

「難道，你想好似吳浩自一樣？佢好彩只係坐監，但你呢？唔單止係坐監，而係要到十八層地獄受罪！」

一聽吳浩自三個字，行山客露出一個難以置信的表情，一步一步走近黑無常。

「吳......浩......自......點解你會識我阿哥。」吳浩然步步迫近。

黑無常身後的陰差握著武器，準備出擊。

「千奇唔好行番阿哥條舊路，果條係不歸路。」黑無常苦苦勸導，嚴肅又不帶濃烈的個人情感。

我暗暗瞥見鍾馗那個不屑輕挑的模樣，他並不認同黑無常浪費時間說經。

黑無常舉起右手，攤開手掌，示意眾陰差不要輕舉妄動。

「你......到底係邊個。」行山客與黑無常只有一個身位的距離，他仔細打量了黑無常。

「我只係唔想你鑄成大錯。」

「陳......健.......康，係唔係你。」行山客結結巴巴地說出一個名字。

「並唔重要。」黑無常冷淡回答。

「好重要！」說罷行山客立即拔出軍刀，揮向黑無常。

黑無常輕易避開，再一腳喘向行山客的肚部，讓他蜷縮在地。

「死性不改。」黑無常用那居高臨下的眼神俯視行山客。

「如果，你屋企人知道你今日既所作所為，我相信佢地一定好傷心。」白無常吸了口氣，眼神表露出失望。

白無常似是被黑無常那份兄弟習性所感染，漸漸複製了好兄弟的記憶。

他似是把好兄弟的身份代入其中，為兄弟而喜，為兄弟而怒，為兄弟而哀，為兄弟而樂。

「我屋企人既事，唔關你地事！你地憑咩評論！」行山客十指深深插入泥土之中。

「浩然，收手！跟我地番地府。」黑無常伸出手，攙扶行山客。

行山客凝視著黑無常的手，沒有任何肢體動作。

「要我跟你番去？除非一命賠一命！」行山客抓起一把泥土掉向黑無常。

顯然，泥土不會傷害黑無常分毫，如同小孩子向父母發脾氣時，對父母吐口水一樣。

顯然，吳浩然只是表達出一件事，永遠不會和殺兄仇人妥協。

黑無常一面無奈地望著吳浩然，並不理解他所說的話，只是搖頭嘆息。

「一命賠一命？用邊個條命去賠？」

又有文

有文 正
每日精神食糧

一文賠文

1000